《有一晚，我喺學校操場遇上跌落凡間的天使》

「喂！中午食咩好啊？」蔥仔問佢前面嗰位女仔。

個女仔嬲爆爆咁答佢：「唔知啊！」

「喂啊，唔好嬲啦，頭先講下笑咋。」蔥仔成日都唔識死，係鐘意激嬲穎藍。

「好心你就唔好成日激嬲佢啦，激嬲完人又要道歉，你真係自己攞嚟。」坐佢隔離個女仔都忍唔住出聲。

「好啦……我知錯啦，最多一陣凍飲我嘅！」

「唔好理佢姐，淨係得凍飲喎！真係小家到佢啊。」我係旁邊同小男講。

小男係穎藍嘅暱稱，其實佢係女仔嚟，但係就比較男仔頭，其他人就叫佢小男，不過其他人就會話係男人個「男」囉。

「夏晨！你唔好亂咁係度加鹽加醋啦。」蔥仔不滿道。

其實明眼人都睇得出蔥仔係鐘意小藍嘅，只不過佢自己都唔認，好幾次我單獨同蔥仔傾嘅時候，佢都避啊避咁樣。

小藍就更加唔知添，佢哋不嬲都係咁反復無常。

我呢，就坐係小藍隔離，而蔥仔呢，就同我女神坐。

所以我女神紫蘭，就坐係我後面。

中學嘅緣份真係好奇妙，我哋本來唔熟，我哋中四分班嗰陣，大部分都係由其他班五湖四海咁聚埋一齊。

我哋喱班係econ班，全班主修econ，剩底嗰科就睇自己想讀啲咩。

個個一入嚟都係痴返之前自己班，識或者熟嘅朋友一班，所以一開始個個圈子係分得好明顯。

就連班主任分好座位，唔熟嘅都係唔會點講嘢。

但好彩嘅係，分好座位之後，班主任都懶得再分，佢就任由我哋就咁樣坐，我哋都咁樣坐咗一年啦。

我哋四個慢慢打破隔膜，我都唔記得咗由幾時開始熟，我諗係慢慢一件一件事堆疊吧？

「唔好彩佢姐！佢咁惡。」我笑住咁同小藍講。

「好！」小藍都同意。

「邊個叫佢咁可惡，話你男人婆，俾我就嬲死佢啦。」我斜斜地望住蔥仔，對住佢賊眉賊眼咁笑。

蔥仔伸手過嚟戳我一下腰位個笑穴，假生氣地說：「你條友仔啊！」

「好啦好啦，蔥仔佢加多個雪糕，你就大人有大量，原諒佢啦。」通常我幫下口，小藍就會算數。

其實佢唔係成日嬲㗎，佢同我哋班啲男仔好玩得，但佢唔鐘意人哋話佢男人婆。小藍樣子係幾討好，不過就性格男仔頭啲，豪邁無架子，有足夠嘅親和力。

情緒亦都係來得快去得快。

「哼！」小藍無轉過頭去同蔥仔fd返，睇怕依家都仲係唔想理蔥仔住。

蔥仔都好識做，繼續抄呀紫嘅功課。

而我，由一年前坐係喱個位置無幾耐，就睇上咗呀紫。佢嗰種文靜而又正經嘅氣質，好吸引我注意。

係我哋幾個未熟嘅時候，我會成日借啲意問後面嘅蔥仔借嘢，目的就係可以偷偷地望下呀紫。

事關一開始問隔離個女仔借嘢唔係咁好，問男仔好啲，所以就會問蔥仔，問問下我同蔥仔都熟稔起嚟，跟住就會影響埋周邊嘅人。

我哋幾個可以坐埋一齊，好難得；亦都好難得咁開心。

「今日一齊放學啦。」蔥仔叫道。

「唔啦，今日我想打多陣波。」今日禮拜五，聽日又唔洗返學，好多人都會揀喱個時候放學留係度打波。

學校個操場，都唔知留低咗我幾多腳毛。

「又打啊？」蔥仔身形小小肥，但又懶得做運動，最大興趣呢，就係同一般男性一樣——打機！

「我唔打波會死㗎。」我已經執好曬嘢，準備好一打鐘就衝落操場。

呀紫都因為要補習而早走，中四嗰陣我哋四個都會間唔中一齊放學，一齊去學校後面嘅M記食杯雪糕已經夠我哋坐上個幾兩個鐘。

對我哋嚟講，食個麥旋風已經係高消費，有多個閒錢剩先會嗌，平時都係新地多。

「小藍，你都無嘢做㗎啦，一陣一齊放學啦？」蔥仔問小藍。

小藍早就嬲完，不過佢聽到蔥仔話佢「無嘢做」，又心有不甘，道：「你個頭就無嘢，我不知幾忙啊，一陣放學要返屋企補習啊。」

到咗中五，距離DSE越嚟越近，好多同學都開始慢慢走去補習，咩類型嘅補習都有，為嘅就係提高自己成績。

「都可以一齊放嘅，我哋又順路啊係咪？」蔥仔興奮咁講，難得佢可以單獨同小藍一齊放學，又難怪佢會咁興奮。

「唉，好啦。」小藍勉為其難咁承認。

係我眼中，佢哋感情真係好好，相反我同呀紫就好似香港同九龍咁，隔咗個海。

放學嘅鐘聲敲響我哋嘅期盼，個個都急不及待咁咩起書包準備行出課室，呀紫執好嘢之後，然後輕輕叫咗聲，「喂……」

又重出？

我轉頭望住佢，睇嚟佢唔係叫我，而係叫「我哋」，不過呀紫欲言又止。

「都係無事啦，下次再講啦！」然後呀紫就行出班房，我嘅視線無離開過呀紫半步。

可以咁樣望住自己鐘意嘅女仔，對我嚟講，已經好滿足。

「小藍！行啦。」蔥仔同小藍都走埋，周圍得返我一個。

可以痛痛快快打返場波，係做學生哥嘅幸福啊！

今日實在打得好痛快，唔經唔覺夜色已深沉，學校操場都著埋燈，得返幾個人唔捨得走，仲諗住「埋齋」先走。

禮拜五無老師會趕你走，不過淨係得禮拜五，佢哋都會俾學生瘋狂下嘅。

我自己入去更衣室吹下風扇，吹走陣臭汗味先返去，廢時一陣搭巴士臭親人。

等我出返嚟嘅時候，操場已經一個人都無，我去小食部個汽水機買返罐冰極檸檬茶飲下。

打完波，熱死辣辣咁，飲返罐冰極，個喉嚨爽到啊，簡直係人生一大快事之一啊！

我剛剛嘟完八達通，㩒完個冰極，等緊冰極bb出世，誰不知天空中出現一下強光。

我頭頂上忽然間有一陣好刺眼嘅光芒，刺到我睜唔大隻眼。

「哇！屌！」我第一句就係屌出嚟先，真係嚇親我。

因為個汽水機行前兩步就係操場，所以咁啱可以睇到出面咩環境。

當期時明明已經天黑架啦，點解仲會發光嘅？

繼而聽到一聲巨響，勁大聲咁「砰」一下。

唔理kiki啦？

之前我斷咗好幾個故，寫到一半無再寫落去，好多時都係因為自己衰，先無繼續落去。
喱幾個月嚟我重新接手返我個斷尾故，亦都幫個故執頭執尾，重新構思過，想將以前舊故做好佢。
我知流失好多讀者，今次我預先寫咗好多儲貨，我會慢慢出。
我會將斷咗尾嘅故再寫返好佢，唔敢講要再支持我，但我會繼續出，想慢慢做返好佢。

完咗喱個斷尾故會再出返

然後嗰種刺眼嘅光芒漸漸消失緊，我嘅視力都慢慢恢復。

「搞乜鬼啊？」

一切正常之後，我發覺好似無咩異樣咁，於是乎行前少少睇下發生咩事。

我個心係淆緊底㗎，但同時又壓抑唔住自己嘅好奇心，最後都係抱住一個「無事嘅」心態行咗出去。

行出去之後，係學校僅有嘅微弱燈光之下，我見到一名白衣少女慢慢向我行過嚟，頭髮四散。

成隻鬼咁撚樣，我當堂嚇傻咗，即刻向後跑，諗住跑返去更衣室。

但我一想郁嘅時候，個白衣少女一瞬間飄到我面前。

「哇！我屌！」我又再講多次粗口，真係情不自禁，下意識下意識，唔係有心，平時我唔係咁㗎。

白衣少女其實長得好標誌，好純真，我俾佢完美嘅容貌而放下戒備心，可能喱啲就係男人嘅天性啦。

「嗨！」白衣少女露出一個有如老人家嘅慈祥笑容，令人感覺好窩心。

「咩……咩…事啊？」我雖然係鎮定返啲，但一開口唔知點解都係震震地，感覺又柒柒地。

「我想問呢，喱度係邊度啊？」

白衣少女打個照面之後，就企返後啲，我先可以清楚見到佢個人。

佢身穿一條白色連身裙，淨係得一條連身裙，身上係乜嘢都無，連鞋都無對。

「咩……邊度啊！？你係……咩人啊？點解入到我哋學校架！？」

我可以想像到自己係幾咁狼狽同埋樣衰，成個幾乎仆係地下咁制。

「我？我係天使囉！我嚟喱度睇下你哋人類生活成點囉。」

「Kero？」

對比起天使，我更加相信喱個世界有外星人，情急之下，我諗緊佢會唔會係細細個睇過嘅卡通片，一隻外星青蛙侵略地球嘅故事。

「 Kero Kero？」我好認真咁確認緊，隻手都因為太驚而無曬力。

「咩Kero啊？你叫Kero？」白衣少女睇怕誤會咗我意思，不過佢九唔搭八咁嘅款，唔係外星人就姐係痴線㗎啦？

當務之急就梗係三十六計，走為上計啦。

白衣少女有文有路，仲笑得好天真爛漫咁，反而搞到好似我先係衰人咁。

你話架，呢個故都唔好又斷

我會慢慢寫㗎。

「痴線啦你！天乜鬼使啊？你似外星人就真！」我廢事同喱個痴線嘅人講嘢，我都係快啲換衫走人算，就好似啲sale咁，越傾落去就越大鑊。

我一路行返去，個白衣少女就一路跟住我。

「Kero！你去邊啊，等埋我啦！」

睇嚟佢真係當咗喱個名係我個名喎……

我行到男更衣室面前，一嘢推門入去，心諗佢應該唔會跟埋嚟啦……

「等埋啦。」白衣少女都跟住推門入嚟。

「喂！你做咩入嚟啊！」我大嗌，真係嚇親我。俾佢一路嚇到入嚟，我仲心諗佢會唔會係鬼嚟……聽講啲女鬼都好靚架……

我一諗到喱度，我打咗知冷震，心諗：佢會唔會真係女鬼嚟架？

我真係唔知佢咩料，識無啦啦閃過嚟，外星人？鬼？定真係天使？

即刻對佢嘅戒備心出返曬嚟……

角色好似轉曬咁，好似我係女仔咁，準備俾人強姦嘅款。

依家真係驚多過諗歪嘢，頭先嗰陣閃光仲刻係我腦海入面添。

「做咩唔入得嚟啊？」佢嗰個傻頭傻腦個樣，真係會令人氣急敗壞。

「喱度男更衣室嚟架！女仔梗係唔入得嚟啦。」

「但係……我…喱度無人無物喎……」喱個女仔又蠢唔曬，識得扮可憐。

佢扮可愛嘅喱一下仲有啲似陳研希添，差啲就心動了。

「得啦得啦，你係出面等下我啦，我好快就出嚟啦。」我半推半就咁將佢送出去。

係我換緊衫嘅同時，我係度懊惱緊佢究竟係咩人……究竟係人係鬼都唔清楚。我個腦不停盤算緊點樣賣甩佢，係香港地做人嘅原則就係：路見不平，跋腿就跑。

我換好曬衫，執好曬嘢，出去嘅時候，佢果然仲係度。

不過佢係百無聊賴咁係度等，周圍咁觀察緊。

佢楚楚可憐嘅背影，加上佢頭先都無乜惡意嘅份上，我都係放棄咗頭先想走嘅念頭。

我頭先想趁佢背住我嘅時候，一下就跑咗去，頭也不回，最後都係算啦。

「喂！」我叫下佢，佢先識得反應過嚟。

「Kero！」佢好開心咁拎過嚟叫我花名。

我已經無所謂了。

我無佢咁好氣，「走啦！」

「走去邊啊？」

「返屋企啊！」我唔耐煩咁講，究竟佢咩人嚟架？咁奇怪嘅？

「做咩咁惡喎……」白衣少女佢扁嘴望住佢，唔講我仲以為佢BB仔嚟，咩都唔識。

鬼會唔會咩都唔識啊？唔係人死咗先會變鬼咩？點會連少少嘢都唔識啊？

「好啦，我怕咗你啦！咁去食嘢好無？」

「食……？」白衣少女好似仲想問咁，但佢經過前幾次嘅教訓之後，都識得乖乖地收口，無繼續問落去。

「好啊！」爽爽快快咁樣咪幾好囉。

我哋一路由更衣室行出校門，佢就不停咁四圍望，唔知係度望乜嘢，係佢眼中，我哋學校好似好新奇咁。

我哋出咗學校門口之後，往老麥嘅方向行，我忽然間想食老麥嘅脆香雞翼餐，於是乎就帶住個三唔識七嘅白衣少女去。

係咪好奇怪呢？

係啊！成件事我都覺得神撚奇，唔知做乜鬼咁。

「啊，係呢，你叫咩名啊？」有時間就chock下佢咩料子。

「Er……我叫小瑤啊。」

終於知道個白衣少女叫咩名啦，條友傻下傻下咁跟係我後面，唔知做乜鬼。

我直覺話俾我知呢……我硬係覺得佢好古怪，好似密謀緊啲咩咁，不安好心！

不過最估唔到嘅係，喱個神神化化嘅女仔竟然有個咁好聽嘅名。

「咁你做咩係我間學校到嘅？你仲要著到咁。」

我再望一望佢隻腳，纖幼而細長嘅小腿，不過就硬係差咁啲嘢咁。

唔係！佢仲未著鞋喎！

已經第三次開

所以唔可以再開了 今次要一氣呵成

聽住先

加油

留名
求求你唔好爛

加速

成日都覺得仲睇梗之前個故

原來佢一直都仲係赤腳緊，我依家先發現……

「喂！你仲未著鞋喎，你唔痛咩？」

「唔會啊，都唔痛。」小瑤擺出一款無事嘅款，啊……又幾自然喎，好似真真地。

「我係天堂嘅時候都係咁樣赤腳架啦，都慣咗啦。」小瑤低頭望一望自己隻腳，係我眼內，如果佢唔係咁神化，其實都幾可愛啊。

「咪住先！你頭先話咩天堂話？」

條友係咪打咩Online game打到傻咗啊？你知架啦，喱排都好多人打LOL打到上曬腦，拎刀出嚟劈友，佢會唔會都係咁架？

「我係話，我來自天堂，我係上面嘅天使嚟架。」小瑤個樣好嗱認真，嗯……有個詞可以形容下嘅……

低能。

「咪玩啦！成日打機打到傻曬。」我無佢咁好氣，直接行入老麥度。

我見無乜人，就自己去咗嗌嘢食，嗌完先去求其搵位。

「啊小瑤……你食咩啊？」我轉身問佢，我見佢咁嘅打扮，應該都身無分文架啦。

「咩嚟架？」佢好似未見過M記咁。

「下？你唔係掛？你未食過M記？」小瑤佢搖搖頭。

「咁你肚唔肚餓啊？」我係度諗，佢會唔會好似啲電視劇咁，因為有錢得制而未食過喱啲平民嘢呢？

「嗯……其實我都唔係好清楚，少少咁啦。」

我開始習慣佢講嘢嘅邏輯，1999咁，由得佢啦。

我會

有啲情節都仲係一樣嘅

求下你唔好再走左去唔出文啦

我買咗兩個胞香雞翼餐俾佢，因為我真係好鐘意食，所以我諗……佢都應該鐘意嘅。

不過呢，就算老麥係少人，但都會唔係無人架嘛，我好清楚咁見到其他人望住小瑤個樣，係幾咁奇異嘅眼光。

更甚有啲男人對住小瑤係投以咸咸濕濕嘅目光，的確小瑤係幾正嘅，正常嘅話。

不過點都唔會夠我女神正架啦，溫柔體貼，又善良，係我哋全級嘅女神嚟架。

有時候我哋班上面嘅男仔無嘢做，就會傾下級上邊個最靚，雖然後尾幾個各有分歧，但至少係最靚方面，我哋都一致認為係呀紫。

我見到咁嘅目光，立即拉住小瑤坐到最入。

「嗱，喱餐就當我請，食完好話俾我知發生咩事啦下。」

我估佢都係發細路仔脾氣，然後離家出走啊之類嘅姐，玩夠啦就會返屋企架啦。

佢好似無聽到我講嘢咁，傻頭傻腦咁望住個餐。

「咩嚟架？」

「唔係掛？你無食過脆香雞翼餐？你係咪香港人嚟架！？」我開始覺得成件事有點匪夷所思，好似好多嘢都好奇怪咁，但又唔知咩事……

越係唔知咩事先越想搞清成件事！

「咁…真係未食過啊嘛……」佢又嚟扁嘴，隻手又好慢好慢咁去拎盒雞翼食，好似驚我又會嬲咁樣。

「好啦好啦，你食啦。」見到真係唔忍心，好似我蝦緊佢咁，自己都過意唔去。

小瑤見到我咁，先至安心、快快手咁打開盒雞翼，諗真啲我好似唔識點樣同女仔相處……

見小瑤好似越嚟越怕我咁，唉……

小瑤拎起隻雞翼開始食，一開始係細細膽咁食嘅，然後慢慢大大膽咁食。

「好好食啊！」小瑤好興奮咁踩個地下，踩咗好幾下，用嚟表示佢真係好鐘意脆香雞翼。

「好食啊呢？我的最愛嚟架！」我都舉起我隻雞翼，慢慢一啖一啖品嘗。

「係啊！真係好正！」

算佢識食啦，識得欣賞美食。

「唔通喱啲就係所謂嘅人間美食？！」小瑤佢又喃喃自語，又講啲我唔明嘅嘢。

「係喎，你仲未講你咩人喎。」趁喱段食飯嘅空擋，趕緊打聽佢嘅身世。

「我？」小瑤佢好似無聽到我講嘢咁，顧住食佢手上嘅脆白雞翼，食到好津津有味。

「問你係咩人啊。」我正諗住又嚟料，但我忍！

「我咪天使囉。」佢仲食埋手指嘅雞汁。

「我認真架！」我嬲嬲地。

「我都認真架。」小瑤不以為然，佢緊張嗰幾隻雞翼多過我。

「你點樣證明你係天使啊？」

小瑤佢眨下眼功夫就食曬嗰幾隻雞翼。

「哇？有無咁快啊？」我第一時間就脫口而出。

「唔係……唔係，我…我問緊你點樣證明你係天使啊。」

「你信唔信我可以即刻移過去嗰邊再返嚟啊？」小瑤一臉認真，同頭先傻頭傻腦嘅佢好不一樣。

我會完咗個故佢再繼續上一個斷尾故㗎啦

加油巴打
我都寫緊故
亦同你一樣因為曾經爛過尾所以比較招黑哈哈
一齊努力

大家一齊俾心機啦
要重新建立返要比以前更需要時間
加油啊巴打

佢咁樣……我都唔知答唔答佢好。

答佢信又好戇鳩，唔信又一樣……

「姐係瞬間轉移？」我講出嚟都覺得有陣柒味。

如果隔離有人，俾佢哋聽到一啲都唔會覺得有幾型棍，只會心諗條友係咪傻架，成日睇埋曬TVB啲卡通。

聽落真係十足十啲卡通片入面啲招式名，到最後因為無人，又諗唔出有更加好嘅形容詞，所以都係講咗出嚟。

「係啊。」小瑤咬住薯條，個樣好似食緊花生咁。

「你…你咪試下囉。」我半信半疑。

我話口未完咋，一講完，條友仔就係我面前消失咗，無聲無息。

我正想開聲嗌佢嘅時候，條友係我遠方嘅位置出現，佢坐係近門口嘅位置。

「喂！小……」

「我屌！」小瑤又忽然間過返嚟，嚇到我爆粗。

喱種感覺似層相識，頭先一開波見到佢先經歷完。

我個腦好似有幅拼圖咁，將一幕一幕拼返起嚟，等成件有個完整嘅畫面。

「你依家信未啊？」小瑤個樣好輕挑，好串。

同頭先俾我恰嘅時候若判二人，我信啦……我真係當佢神咁拜，即刻個感覺同埋地位唔撚同曬。

「信啊……點會………唔…信啊？」我開始有啲驚驚地，佢會唔會因為我頭先恰佢而懲罰我架？

「我都話咗我係天使嚟架啦。」佢返嚟咬薯條。

今晚再出

巴打洗唔洗寄個ctrl c 同v制俾你，應該就爛

真係仆街啦……究竟上面嘅神係咪專登玩鳩我哋呢？派條傻婆落嚟，真係大整蠱。

「你依家信就得啦，頭先你一直都唔信我搞到我有啲驚架。」小瑤佢對於我頭先咁樣對佢完全無放係心上，仲好開心咁係度食薯條。

「係呢……我…可唔可以食多個雞翼啊？」小瑤瞄住我最後一隻雞翼。

「痴線！我剩返最後一隻咋！俾埋你我咪無囉？」我霸住自己隻雞翼，就算天使都咁話㗎啦！

「唔該你啊……我好想食啊……」小瑤嗰種可憐嘅眼神真係呢……乜天使咁識喱啲嘅咩？

小瑤俾我嘅形象完全無威嚴，就算佢真係天使，我相信佢係天使們入面都係一個俾人恰嘅天使。

我仲猶疑緊俾唔俾佢好。

「唔該啊……」佢一邊講一邊伸手過嚟，見到佢咁可愛嘅動作，我笑咗出嚟。

真係無佢咁好氣。

我數一數身上嘅錢，身為一個學生哥，身上成日得返幾蚊雞係好平常嘅事。

我身上得返十零蚊，啱啱好夠買多盒脆香雞翼，但唔叫餐。

「嗱！我哋買多盒，一人兩件好無？公平啲。」

小瑤佢聽到之後瘋狂咁點頭，好傻……

我起身準備去買，起身嗰陣先發覺，小瑤仲著緊一件白色連身裙。

我買完返嚟之後，我係有好多嘢想問架！

我哋開開心心咁食完之後，我終於都忍唔住了。

「你點解會落嚟人間嘅？」

「天使會唔會痾屎架？」

「你有無咩能力啊？除咗可以走嚟走去？」

「上面係咪有好多好似你咁嘅天使啊？」

我一輪嘴問咗好多嘢，但小瑤佢心平氣和咁一一解答我。

「上頭叫我落嚟體驗下人間嘅生活啊嘛，叫我收集資料，咁我咪要落嚟囉。」

「我哋上面嘅人唔會有飢餓感，所有嘢都有曬規律，每日都係平平淡淡咁過，只不過平時係無聊咗啲姐。」

「Er……遲下你咪知囉，嘻嘻嘻！」

「有啊，其實有好多天使都遍佈世界各地，可能只係你唔知姐。」

哇……佢咁樣講，我好似自己遇到個哆啦A夢咁，身邊有個超能力嘅天使。

「係喎，一陣帶你返去換件衫先啦，我屋企人好似仲未返，可以上去換。」

佢咁樣著出去，嚇親人架，人哋會報警……拉我。

「點解要換衫嘅？」

「你係天堂上面係咪都唔用腦架？」小瑤真係呢……我都開始習慣了。

「係上面無煩惱架，根本唔洗煩咁多嘢。」一臉優閒咁嘅樣，動作都慢過人。

「唉……咁你落到嚟，都要跟返喱度嘅規則架嘛，入鄉隨俗啊。」
「哦……得啦，明啦，你再教我啦，哈哈。」

小瑤總掛住笑容，喱種感染力又唔小心咁感染埋我。

「行啦，帶你嚟我度先啦。」

我屋企就係學校附近，但我都快快手帶佢上去，廢事惹事啦。

經歷唔知幾多重難關，左避右避咁，終於帶到佢上嚟。

屋企人唔係度，我求其拎咗幾件男裝衫俾佢著住先。

「咁我之後係咪都住喱度啊？」小瑤係準備入去換衫嘅時候問我。

「下？你講咩話？」我本來諗住去廚房拎嘢飲，都嚇到即刻返出嚟。

我自己係小康之家，住緊居屋姐，話有錢唔係有錢，但未至於窮。

但失驚無神有條友話要住係度，我老豆老母應該會老懷安慰……唔係，係嚇鬼死。

「咁我係人間都要有地方住架嘛，係咪？」小瑤仲要「嘻嘻」咁笑多兩下，佢成日都係咁，令人嬲佢唔落。

「我點同屋企人講啊？」我真係拆唔掂喱個炸彈，我覺得我老母會報警囉。

「得架啦，我有方法搞掂架啦，你…唔好唔記得，我係天使嚟架。」

忽然間佢消失咗係我面前。

數秒之後我先識得反應，「喂！」

「我係度啊，係你房換緊衫。」

我先知道，佢又用佢嘅超能力。久而久之，我就習慣咗佢喱種神出鬼沒。

小瑤佢著好曬衫出嚟，我啲波衫令佢好似著裙咁樣，加一條好長嘅波褲，令小瑤顯露出不一樣嘅女人味。

「咁你諗住瞓邊啊？」我屋企個床位啱啱好架喎。

「瞓你度囉，唔係瞓邊啊？」佢一副「係咁架啦、好出奇啊」嘅理論樣。

「唔係掛？我哋男女授受不親喎。」

「無問題嘅，我信得過你嘅。」然後小瑤就走咗去廳睇電視。

但我唔信得過我自己啊嘛……

「哇喱個咩嚟架？」

「電視啊。」唉，咩都要解釋一番，令我實在忍唔住。

「係呢。」我一本正經地問小瑤。

「乜天界真係唔知人間發生緊啲咩事㗎？」我好奇一問。

「知㗎。」小瑤答得十分之快、狠、準。

我忍住即將爆發嘅怒氣，換作微笑，道：「咁你又咩都唔知？」

「佢哋有同我講㗎，但我都唔想知，後來點知抽中咗我落嚟姐」

小瑤坐係沙發度好爽咁睇電視，完全無視我嘅情緒。

唉……佢完全唔知危險，好彩佢遇到我姐。

「好心你就學返啲嘢先落嚟啦，咁樣好危險㗎。」

「隨遇而安啦，好好享受喱段時間仲好，無論有好有唔好，都係一個唔錯嘅體驗啊，係咪？」

佢自己識諗就由佢啦，一時之間我都唔知點樣反駁佢，激氣嘅往往都係我。

我換完衫出嚟，就見到小瑤坐係沙發上面喊。

我嚇傻咗，「做咩喊啊你？！」

我以為佢諗起啲咩事，或者太掛住天界？

「無……我睇喱個覺得好感人咋嘛……嗚嗚…嗚…佢哋可以一齊返真係太好啦……」

我再瞄一瞄，睇下小瑤佢睇咩戲，原來佢睇緊重播嘅鳳凰四重奏。

小瑤係講緊呀佘同埋馬德鐘，又真係幾好睇嘅。

「你洗唔洗喊成咁啊？」成個港女咁。

「原來喱啲就係愛情，真係令人落淚啦。」

小瑤仲係咁用啲紙巾，好似啲紙巾唔洗錢咁，我可以咁講，小瑤係完全顛覆咗我對女仔嘅想像。

過咗無耐，我屋企人返嚟，佢哋一入嚟就講，「小瑤，我買咗啲嘢俾你食啊？」

「？？？」

小瑤搖兩搖自己個頭，佢嗰記笑容，幾咁得戚啊。

「夏晨！幫手拎嘢啦，成日掛住睇電視！」老母大人一返嚟又淨係識屌鳩我。

老母係一種淨係識點人同屌人嘅生物。

「你睇下小瑤幾乖啊，一返嚟就幫手啦，你睇下你啊。」

我覺得小瑤真係深不可測……究竟佢有幾多能力？佢嘅潛力真係勁。

我唔似大雄咁傻仔，有個咁勁嘅哆啦A夢都唔識用。

唔知咩事，我屋企人就俾小瑤收服咗，做埋佢嘅奴隸，咩都幫住佢護住佢，仲問埋佢夠唔夠錢，當我哩個仔死咁。

成餐飯佢哋就有講有笑嘻嘻哈哈得好大聲，完全當我無到……

「小瑤啊，幫我做功課。」我將今日啲功課交曬俾佢，指意喱個天使打救我。

「我唔識喎，我係天堂都唔洗讀書嘅。」

「你求其用你啲能力幫下我咪得囉，唔洗識做喎。」

「我邊有喱啲唔識變到識嘅能力姐？」

「天使唔係咩都做到咩？唔係萬能嘅？」

「我呢...有啲嘢係做得，但做得，唔代表可以做。」小瑤失驚無神彈出一句名言出嚟，搞到我都唔知如何回覆是好。

「喂啊，幫幫手做下功課啦，咁都唔得？」我軟硬兼施，目的只有一個。

「唔得啊！功課係靠自己做，唔係靠能力做㗎。」

究竟大雄係點令到哆啦A夢咁聽話嘅呢？

跟住我唯有靠自己，天使原來都有佢嘅原則嘅。

我執好咗我嘅上格俾小瑤住，我自己就瞓下面。

我瞓係張床度，而小瑤就瞓上面。

我望住上層，總係有一種好唔自然，好唔真實嘅感覺。

試問我點會估到......有一日會有一個女仔瞓係我上面先得㗎？

我又點會估到嗰個女仔係一個天使先得㗎？

雖然我覺得佢似外星人多過天使。

諗下諗下，我就進入咗夢鄉。

係夢入面，我上咗天堂，小瑤帶住我參觀天堂，嗰度仲好多好靚女嘅天使，個個都有光環。

然後班天使係咁同我傾偈，傾傾下仲要玩埋我碌賓周仔，係佢捉住我碌賓周嘅一剎那，我嚇親。

即刻向後縮，就係喱個時候......我突然間由天跌咗落嚟。

跟住就醒咗。

個天微微光，我對於個夢仲清醒，但過一排就會咩都唔記得。

我瞓唔返，我上去望一望小瑤，發覺佢眼大大咁望住佢，水汪汪咁，帶點稚氣。

細心一睇，原來只不過係佢嘅淚水嘅。

「做咩唔瞓啊？」我好奇一問。

「我頭先發夢夢到我上返天堂......我好....掛住我啲屋企人......」

我俾小瑤感性嘅一面感動親，原來佢咁調皮嘅個性下，都會有柔弱嘅一面。

一股保護感由心而生，「乖啦，你當我係你人間嘅屋企人得㗎啦！」

我就咁講出嚟都覺得自己傻仔，不過係真心嘅。

「你睇下，你係喱度住我嘅，食我嘅，我哋仲唔係屋企人咩？」

「但你都唔係...天國.....點做我屋企人啊？」

我頂！佢講啲咁戇鳩嘅嘢即刻無曬氣氛，我反曬白眼。

喱啲時候講喱啲嘢，唔係可愛，而係白痴！蠢！傻！低能！

「係啦！我死咗佢好無？痴線！」

嬲嬲地嘅我，返落下床著衫返學。

「做咩又咁惡喎？我又講錯嘢？」

小瑤語氣楚楚可憐咁，佢天國嘅屋企人....令我諗返起頭先個夢...

我依家的確係小瑤唯一一個可以依靠嘅人...但係識咗兩日咋喎？真係咁樣好咩？

我亂諗嘢嘅個性又再發作，為咗停止我唔好再亂諗，我決定早啲返去同佢哋講返喱單咁神奇嘅事情。

「你去邊啊？」小瑤不安地問。

「你唔好嬲啦.....我唔想你係天國...我唔會再想你死啦。」

小瑤情急之下起身，因為上面好矮㗎咋，根本唔夠佢企起身。

「哎呀.....好痛啊！」小瑤摸住自己個頭，仲表情好痛苦咁。

我著衫著到一半，就過去睇下佢咩事。

「你無事啊嘛？」

「無事......」佢嘟住嘴咁講，但眼入面打緊轉嘅淚水就嚟流出嚟。

「好啦好啦，我唔嬲啦！」我就範。

「咁你去邊啊......」我諗，小瑤可愛嘅地方並唔係個樣生得可愛，而係佢由心底度為人著想，顧人哋多過自己，咁先係最可愛。

「我返學啊...我仲要讀書㗎！」我態度緩和咗落嚟。

小瑤有天使般嘅善良。

「我又去！」

佢變臉嘅速度快到......快過部電腦。

佢由喊即刻變返做笑，仲要好興奮添。

「你點去啊？」

「你理得我啊？」小瑤就咁哼住歌落床。

佢對於生活，係零知識，刷牙洗臉都唔識，我要慢慢一步一步教。

手腳唔靈活嘅佢周不時都整出唔少笑話，例如擠牙膏大大力一嘢㩒落去啦，搞到浪費曬啲牙膏啦；洗面又好用力合埋眼啦，個樣勁搞笑。

生活上多咗個人，其實幾好玩，雖然係麻煩，但真係開心嘅。

我同小瑤講我返學先，反正佢一陣有辦法嚟㗎啦。

我一返到學校，就去小食部搵咗佢哋先，通常上堂之前，小食部就係最多人聚集嘅地方，尤其是係要早會嘅日子。

不過我哋一行四人有時都會係小食部食個早餐，然後先去早會或者返上去抄功課。

我一見到佢哋三個，我即刻拉住佢哋，神色凝重咁同佢哋講：「喂！我琴日發生咗一件超級超級不可思議嘅事，你哋一定要認真咁聽我講。」

但睇嚟我講得唔係時候，因為我感到蔥仔同埋小藍個氣氛唔係幾對路，個氣場，好老尷。

我潛意識話俾我知，佢哋好似幾大鑊咁。

「做咩事啊？」我偷偷地問呀紫，佢哋點都會聽到㗎啦，但事態嚴重，都無辦法啦。

呀紫知道喱度唔係解釋嘅好地方，於是二話不說咁拉咗我嚟後面無乜人嘅位置。

「琴日蔥仔啊，同小藍表白啊！」呀紫講出因由。

咁我一次過出曬之前嗰啲先啦

「下？」我十分驚訝。

「佢做乜事咁衝動啊？」

「我都唔知啊，依家搞到小藍避開佢，唔知點收科好。」

「咁依家點做好啊？」我無知一問。

「我點知喎，我就係等緊你返嚟睇下點算囉。」

哇，睇嚟依家件事都唔係一個好時機同佢哋講，算啦，都係遲啲先。

「咁再睇下情況先啦，依家一時三刻都唔會有咩辦法㗎啦，睇定啲先。」我好認真咁講。

我依家都怕，如果我同呀紫表白嘅話，會唔會變成蔥仔同小藍咁㗎……

成個早餐好快食曬，因為佢哋兩個都無講過嘢，平時蔥仔咁多嘢講都唔出聲，我都想知琴日詳細情況係點，一陣去八…….唔係，係去關心下。

上返課室，有嘢唔同咗。

坐係我前面嘅女仔，變咗小瑤。

我哋四個本來就坐係左後排，坐我前面嗰個係一個書蟲嚟，有時啲小測我都係靠佢，因乜解究會變咗小瑤？

小瑤會入到嚟我唔奇怪，奇怪係佢又知我坐佢後面？同埋佢點樣調走人？

怪事接二連三咁發生，我有點吃不消啊大佬……

後未個書蟲搬咗去對面海，我哋中間隔咗成兩行。

班主任陳Sir幫小瑤介紹，話佢係我哋今個學期嘅新同學，然後順理成章咁坐係我前面。

「嗨！新同學。」小藍拍一拍小瑤，小瑤一臉傻呼呼咁擰轉頭。

「嗨！」

「唔洗咁怕醜喎，你住邊頭㗎？」小藍一嚟就好熱情咁撩小瑤吹水。

「喂喂喂！我有件緊要嘢同大家講，大家認真聽我講。」我叫齊佢哋專心聽我講。

我將琴日嘅事一五一十咁同佢哋講。

佢哋全部都唔撚信。

都正常嘅，預咗啦。

「我覺得似你有問題多過小瑤有問題。」蔥仔唔信之餘，仲質疑我。

「係真㗎！我初頭都唔信，但後面見識過佢嘅『魔法』之後，我就信啦。」

「咪玩啦，喱個世界上根本就唔會有咩魔法，你當我哋麻瓜啊？」

「係囉，你叫我哋點信喎。」小藍都好同意。

「小瑤！」我叫小瑤叫佢變個魔法嚟睇下，令大家信佢係天使。

「下？但係上頭叫我唔好俾太多人知喎。」

「你都係俾多三個人知姐，我同你講啊，咁樣方面好多㗎，信我啦！」我寫包單。

死啦，我會唔會遭天譴㗎？

「好啦，你哋要保密㗎。」

「知啦。」我保證完之後，小瑤就開始嚟料啦。

眨間之間，原本坐係我隔離嘅小藍突發間變咗做呀紫。

而小藍，就瞬間調咗去後面。

「哇！」

「哇！」

「哇！」

三把聲同時震入我個腦度，嗰種震撼啊，真係媲美戲院入面睇鬼片嘅各種尖叫聲啊。

「係咪啊？」蔥仔算係反應快㗎啦，識得講到嘢，你睇下其餘嗰兩位女士，得個O字。

「喂喂喂！上緊堂㗎，一陣俾陳Sir睇到就麻煩啦，快啲換返佢啦。」

「放心啦，無事嘅！」

「咩……啊…」

陳Sir仲安然無漾咁係度教書，班上面嘅人一啲反應都無。

「真係咁神奇？」呀紫坐係我隔離，我真係開心都嚟唔切。

「佢哋仲係唔信啊？」小瑤傻頭傻腦咁問。

「信啦信啦！」蔥仔好興奮咁講。

「上緊堂啊，嘈咩啊？」陳Sir忍咗好耐，終於都忍唔到，我哋都識驚。

「小息講小息講。」

一到咗小息，goodbye class完，即刻圍埋一齊開會。

「小瑤小瑤，過嚟。」係蔥仔一聲令下，小瑤就舉住佢個傻腦行埋嚟。

「啊，小瑤姐姐啊，你真係天使嚟？」蔥仔成副口吻唔同曬，生怕得罪小瑤咁。

「係啊。」小瑤答得好是爽快。

「係呢，你又會嚟喱度嘅？」呀紫問道，「啊，我指嘅係入嚟中學喱度。」

「無啊，上面嘅主管叫我嚟視察民間，我哋每50年都會派人落嚟㗎。」

「你…唔係嚟罰我哋嘅？」蔥仔終於都問咗佢心入面最想問嗰句。

「唔係啊，我係嚟體驗人間㗎，所以你哋放心啦。」小瑤和氣一笑。

「咁就好啦，咁我哋就當你係fd㗎啦！」蔥仔開心咁講。

「放心啦，我哋唔會蝦你㗎。」小藍搭住小瑤，眨下眼就咁鬼死老友。

「好啦！我哋一陣帶你出去見識下喱個世界啦！」

「好啊！」小瑤都好興奮。

「不過呢……可唔可以換返個位啊？」小藍老實不客氣，十分嚴肅咁講。

「Kero……」小瑤望住我，都係要我揸主意。

我見到小蔥個樣即刻頹咗，所有唔開心嘅嘢都寫係塊面度。

「好啦，換返佢啦小瑤。」

「哦。」小瑤無諗咁多，乖乖地聽話咁將頭先調轉咗位回復原狀。

頭先小小嘅尷尬好快就清空咗，我哋下一個小息就帶住小瑤行出班房，同時間介紹下間學校，同埋中學有咩規矩啊之類。

「今日點都要好好慶祝啊，我哋放學帶小瑤去食開心下！」小藍係中午食飯嗰陣講。

中午出去食飯，基本上我哋幾個都會一齊，就算放學唔得閒都好，中午喱段時間我哋都係一齊出去。

係中學入面，喱段友誼係我最珍貴嘅禮物嚟。

推

「我唔嚟啊，總之放學有咩做嘅，打波啊，補習啊都同我通通推咗佢啊！」小藍佢成日都發號施令，個款成個古惑仔入面嘅十三妹咁。

「下？」我仲諗住打波添，然後再望一望呀紫，佢唔係都要補習咩？

「無問題啊！」呀紫佢反應好快，好爽快就應承咗。

「你唔係要補習咩？」我疑惑地問道。

「其實呢，我琴日就想講……我哋…都好耐無再一齊放學去食個雪糕吹下水啦，依家大家又各有各忙咁，依家難得有個機會，就算要去補習咪推一次囉。」

原來琴日呀紫有嘢想講就係因為喱樣，我哋之前放學真係少咗一齊聚，間唔中都要出下嚟嘅。

「好啦！今日放學就同你慶祝下啦，我唔去打波啦。」

「Kero，多謝你啊。」小瑤真誠咁同我道謝，但佢唔知個名……佢仲一直以為我叫Kero。

「小瑤啊，你做咩叫佢Kero嘅？」蔥仔佢捉到了，一啲都唔意外，預咗。

小瑤就將琴晚嘅事話俾佢哋知，結果？咪俾人笑到面都黃囉。

「喂！Kero。」

「嗨Kero！」

「Kero！Kero！」

跟住就係伴隨住歡笑聲，個個都笑到仆街，最慘嘅係，佢哋之後就叫我Kero……

「你不如試下一直Kero，Kero啊，話唔定會吸引其他天使過嚟啊，哈哈哈！」蔥仔仲繼續笑到唔停口，一路由餐廳笑到返嚟學校。

「痴線！如果會啊，我會叫丘比特過嚟幫你手囉。」我唔小心提到啲唔應該提嘅嘢添。

「啊…Sor啊。」

「唔緊要啦，我都有認真諗過喱個問題嘅。」

因為我同蔥仔行係後面，前面班女都唔得閒理我哋，當一個群體入面係女多過男嘅時候，通常男嘅都係無乜地位可言。

我專登放慢腳步，廢事前面聽到。

「點啊你諗住，慢慢放低佢？」我猜想。

「你都傻嘅，我似啲咁易放棄嘅人咩？」哇，嚇我一跳，竟然咁有毅力？

「姐係你諗住繼續追小藍？」

「係啊！追到攰為止，哈哈。」

「你唔怕尷尬咩？你哋依家搞到咁喎。」

「有咩好怕，比起尷尬，我更加怕自己追唔到囉。」我忽然間當蔥仔係神咁拜，好佩服佢有喱種勇往直前嘅勇氣。

而喱種勇氣，正正係我無嘅嘢。

「挑，你條友仔，之前問你你又死口唔認對小藍有嘢。」之前問佢好幾次都唔認，依家仲唔俾我搵到位串佢？

「咁嗰陣唔想俾咁多人知啊嘛。」

「咁你依家又想？」

「依家點同姐，想去馬啊嘛。」

「嗱！你有咩要幫手就搵我啦，我實會幫你嘅！睇在一場兄弟，你又咁用心份上。」

樓豬

唔好棄故啊

我祝福完蔥仔之後，頓時感到好無所適從。

見住佢為自己嘅目標前進，而自己呢？

我哋放學之後齊哇哇咁行去老麥食雪糕，幾蚊雞嘅快樂，廉價但珍貴。

係我哋入面，睇得出蔥仔同小藍始終都係尷尷尬尬咁，互相避嚟避去。

「點算啊？」頭先行緊去老麥嘅時候，呀紫都行過嚟搵我。

見到呀紫搵我，我個心怒放係唔洗講㗎啦，而且佢仲好細細聲咁問，佢捱埋嚟嗰下仲聞到呀紫嘅髮香，好迷人兼陶醉。

「喂？」

「啊無，我頭先諗緊嘢咋嘛。」如果我哋都可以順利咁就好啦……

「做咩啊？」我問返呀紫，其實我係知嘅，不過扮下姐。

「前面啊，點算好啊？」

「我哋都俾緊機會佢啦，俾佢哋兩個單獨行。」我可以幫嘅就係咁啦蔥仔，你要加油啊！

「咁樣好咩？」呀紫不禁擔心，驚有咩萬一。

「都唔知啊，試咗先知嘛。」

「咩事啊其實？」小瑤插入嚟，係把口插入嚟。

「係喎，你仲未知。」呀紫將個情況話返俾小瑤知。

「所以依家諗緊辦法，等佢哋無咁尷尬囉。」呀紫同我都苦惱緊，咁複雜嘅嘢唔知點搞好。

「交俾我啦。」小瑤胸有成竹地說，喱股自信令我有莫名嘅不安。

「真係㗎？」呀紫信咗，「咁一陣交俾你啦喎。」

「得啦！你放心啦。」小瑤笑得好天真浪漫。

時間又返返嚟老麥，我哋都吹咗一陣水，我哋三個故意俾佢哋兩個坐埋一齊，製造機會。

我留意到，小瑤佢鬼馬一笑。

跟住蔥仔就成個人撞咗落小藍度，連人有杯雪糕撞咗落小藍度，搞到小藍成件衫都係雪糕積，我就知我直覺無錯，真係出事啦。

「Sorry啊，我…我唔係有心㗎。」蔥仔又再激嬲小藍，不過今次小藍啲火真係出曬嚟。

「妖！你做咩姐。」小藍毫不留情面咁話蔥仔。

「我…我賠返杯雪糕俾你啊？」蔥仔都唔知發生咩事，無情情就食咗個死貓。

小瑤仲未好似察覺到大件事，仍然沾沾自喜緊。

「唔洗啊！」小藍怒氣沖沖咁走咗入洗手間，氣氛直插落冰點。

「係咪呢，好心做壞事啦。」我忍唔住斥責仲未識醒嘅小瑤。

「下？佢哋都講返嘢啦，唔係咩？」

呀紫知道小瑤並唔係故意搞破壞，所以都幫住小瑤。

「算啦，小瑤唔係有心，佢出發點都係為佢哋好姐。」

聽到蔥仔一頭霧水咁，唔知頭唔知路。

「發生咩事啊？」

「你估都估到頭先發生咩事啦。」我都畫公仔畫出腸啦，「小瑤頭先諗住幫你哋，等你哋唔洗咁尷尬嘛。」

蔥仔知道之後，竟然無聲出，反而靜咗落嚟。

過咗一陣，蔥仔先講：「事先聲明，我嘅愛情你哋唔好幫我手。」

「我想自己爭取屬於自己嘅愛情，如果我需要你哋幫手，我會開聲，其他嘅交返俾我好無？」

「我想靠自己努力令小藍真係鐘意我，我相信我會感動到佢，唔好睇小藍平時男仔頭咁，其實佢內心好細膩，佢會知道點做先最好，所以……交返俾我啦，你哋想幫我嘅心我收到㗎啦。」

蔥仔比平時更加認真，喱一刻我都覺得蔥仔好有型。

「對唔住啊，我頭先唔係有心…我都係想你哋可以講返嘢咋。」小瑤依家先意識到頭先自己好心做壞事，一臉緊張地同蔥仔道歉。

「我知。」蔥仔溫和地安慰小瑤，「我明白㗎，我都無怪你，不過一陣要同小藍講返成件事啊。」

要講返成件事啊，我都有啲講唔出口喎…

過咗無幾耐，小藍就由洗手間出返嚟。但係小藍個臉色並無因為去洗手間喱段時間而有變化，臉色唔知係咪染上廁所嘅味道，好鬼臭。

「小藍，你聽我講啊…」蔥仔心急地想解釋，但小藍不加以理會。

「小藍。」我叫住小藍，然後頂一頂身旁嘅小瑤。

「小藍，對唔住啊，頭先係我唔好，諗住幫蔥仔，點知整到你咁，真係好對唔住啊。」小瑤因為咁樣而急到喊出嚟，佢都因為咁而好內疚。

小藍即刻講：「好啦好啦，無事啦，我明㗎啦。」

「我知道依家一時間要你接受我係好難，不過我會慢慢等，等你有一日會俾我感動到。」蔥仔嘅氣度，雖然依家感動唔到小藍，但都感動到我哋幾個。

「所以我哋好似返以前咁啦，如果唔係…都幾奇怪啊呵？」蔥仔語調輕鬆，一副胸有成竹的自信。

「嗯！」小藍都一口應承，之前嘅陰霾一下子消散曬。

「咁咪好啦！依家好返咪得囉！你都唔好喊啦。」我摸摸小瑤個頭，希望唔多唔少都可以安慰到佢啦。

我哋各自四散之後，得返我同小瑤，畢竟依家小瑤住緊我屋企，我當屋企多咗個細妹㗎，不過喱個細妹係少咁條神經咁，好難捉摸。

就好似依家咁啊，小瑤一副頹樣刻係塊面度，好明顯係話俾人知佢唔開心啦。

「點啊你，仲因為頭先嘅事唔開心？」

「我成日都做咩都做唔好，越幫越忙…」小瑤真心sad，落到嚟人間係有煩惱㗎啦。

「我哋呢，唔似天上面咁，咁開心咁幸福，無煩惱。基本上煩惱人人都有㗎啦，落到嚟感受下人間煩惱係咩一回事，係咩滋味，你就知做人其實唔易㗎。」

「嗯……我依家好似體會到啦。」

「我想繼續做好啲啊，人間的確好有趣，我每日都過得好充實。」小瑤笑得好滿足，佢嘅表情完全表露曬佢嘅內心。

自從小瑤嚟咗之後，我就多咗個伴，無咁悶，亦都慢慢習慣咗小瑤，融入埋我嘅生活入面。

從此我哋返學就五人行，上堂無聊就互相傳下紙仔解下悶。

至於蔥仔啦喎，一樣成日整蠱小藍，佢哋兩個又變返好似以前咁，一對歡喜冤家。

今日中文堂個老師要我哋作文，作一篇叫做「最感動的事」。

「你有無俾我感動過啊？」蔥仔用支筆吉小藍背脊。

「無啊！」小藍無佢咁好氣，但在我看來，小藍係幾受落嘅。

「我終有一日會感動到你喊啊，你睇住嚟啦。」

「咁就睇下你點作啦。」呀紫笑說，十分期待蔥仔會寫出咩文。

我同呀紫打咗個眼色，佢都明白我眼神嘅意思，等蔥仔寫完之後就直接搶佢篇文嚟。

「哇，又係啲咁老土嘅嘢啊？話咩自己病咗，然後呀媽無微不至嘅照顧？」我揶揄蔥仔。

我哋就係咁樣互相攻擊，令平時沈悶嘅學習氣氛入面帶點生色。

「你諗住咁樣就感動到我啊？我唔需要呀媽喎。」小藍都加入戰團，識講下笑咪好囉。

「但我需要你！」蔥仔好坦白。

「WOW！」我內心不禁歡呼咗一聲。

「一陣小測，我需要你幫手。」蔥仔成隻死狗咁。

屌，無出息。

我因為蔥仔一句說話，醒起一件好重要嘅嘢。

我拍一拍前面嗰個笨蛋小瑤，道：「喂！一陣小測喎，你得唔得㗎？」

「下？小測係咩嚟㗎？」

「屌啦星……」我擔心嘅嘢出現了，死啦，佢一陣小測會死無全C喎。

「喂喂喂，點算啊，」我努力向後面嘅人兄求救，「小瑤佢連小測係咩嚟都唔知啊。」

「已經救佢唔到啦。」蔥仔無我咁焦急，反而一臉輕鬆自在的模樣。

「點解啊？」我驚佢考得差跟住出去俾數學呀Sir照肺咋，佢最憎就係啲蠢嘅人，姐係小瑤。

「因為黃Sir已經嚟咗啦。」

「收埋啲嘢！一陣小測！」未見其人，先見其聲。

班上面個個都快手快腳咁收埋啲嘢，臣服佢嘅霸氣之下，黃Sir話老唔老，正值男人黃金時期，骨子裡藏著男人最真嘅味道。

一路測，我就一路睇住小瑤，生怕佢有啲咩事，但出奇地又咩事都無喎，我仲以為佢見到份卷會好驚訝添。

點知過幾日之後小測成績出嚟，條友仔仲高分過我！

換嚟係我驚訝不已嘅表情，唔相信眼前發生嘅景象，滿帶疑惑地問小瑤：「點…點解嘅？考得咁好？」

小瑤露出殺傷力100分嘅純真笑容，道：「喱啲我一早學過啦，我哋一早就要學㗎啦，不過啲嘢好死板㗎，我都無乜興趣去學。」

我太睇小佢啦，不過我再睇返佢其他科啲作業啊，又真係咩都唔識喎，唯獨數學係勁嘅。

枉我仲擔心咁多添……

「你哋知唔知我的少女時代啊？」小藍係臨放學嘅時候問我哋。

「有啊！聽人講好似好好睇咁喎。」呀紫和應著小藍。

「咁不如喱個禮拜日去睇囉？」小藍雙眼發光，壓抑不住佢內心嘅興奮。

「下？少女喎，仲要少女時代，好毒姐！」蔥仔嫌棄地道。

小藍打咗蔥仔個頭一下，不忿地道：「你識乜鬼啊！台灣電影嚟㗎，聽講劇情幾吸引㗎。」

「我都想去睇啊…但係我禮拜日…屋企人會唔俾㗎。」呀紫擔憂佢屋企人嘅阻攔。

樓豬你去到邊？

「無事㗎，你話我哋要傾功課，或者出嚟溫書咪得囉。」

「幫你諗埋啦。」小藍笑得好鬼馬，一睇就知佢有備而嚟。

「咁……」呀紫仲猶豫，覺得咁樣唔係咁好。

「唔好咁啦，有幾何咁樣出嚟玩，一次半次唔過份姐，我一陣放學就去買飛啦！」小藍唔俾呀紫有任何思考嘅餘地。

「你啊，同埋你啊。」小藍指完蔥仔之後，就指埋我。

「預埋你哋㗎啦，啊…仲有小瑤。」

「我無所謂，你話事啦。」我坦白說。

「Yeah！」小藍好開心，而蔥仔見到佢咁開心，都傻笑埋一份，真係情痴。

我將頭先嘅約會同小瑤講，佢都無問題。

因為小瑤嘅衫唔多，所以我禮拜六就同小瑤出去買咗啲女仔衫，因為我都唔識揀，所以就求其買啲牛仔短褲同埋白T恤俾小瑤著住先，但小瑤又著得幾好睇喎，依家就真係有中學生嘅感覺啦。

我哋幾個會係假日出嚟嘅機會其實唔多，呀紫屋企嚴，好少會俾佢出嚟，咁既然唔齊人囉，我哋都無乜點約。

「係咪真係咁好睇㗎？」我質疑小藍。

「小藍話好睇就好睇啦！」小藍都未出聲，蔥仔就已經幫住佢。

「好囉！一陣唔俾飛你，你唔好睇啦。」小藍都唔係好惹嘅人物嚟，唔明點解蔥仔會鐘意佢。

「好好好，我睇。」我死死氣咁認錯。

「小藍你都敢恰，你真係唔識死。」呀紫在旁笑我。

我哋就咁係戲院前吵吵嚷嚷，等入戲院。

小瑤就企唔穩，坐唔住咁，我就走過去問佢：「做咩姐你？過度活躍症咁。」

「我未睇過戲啊嘛，感覺好似好刺激咁！」

對於小瑤咁嘅行為已經見怪不怪，不過見到佢咁開心，我都發自內心咁感到開心。我唔明白嘅係，小瑤嗰種開心係可以傳染㗎喎，佢開心嘅時候，心頭會感到一陣溫暖。

「我哋啲娛樂咪又係行街睇戲食飯，做得多都會厭㗎。」蔥仔做咩講個事實出嚟姐，等佢再享受下啊嘛。

「同你哋一齊嘅話，做咩都唔會厭㗎。」

我哋個個都忍唔住甜笑出嚟，心頭甜咗一下，就算喱句說話再老土，再骨痺都好啦，聽落都會覺得開心，加上小瑤一副天真嘅樣，好明顯係發自內心嘅，聽落更是受用。

「講喱啲！將來大把機會一齊啦。」

「仲有啊，你頭先真係好肉麻囉。」小藍口裡不停嫌棄，但笑得最開心嗰個係佢。

我哋好快就等到開場，所有嘢都準備好曬，爆谷汽水點會少，入到去嘅時候高朋滿座，好多人都討論緊預告點點點，睇完出嚟嘅時候班女都喊曬口咁，我哋嗰兩件都唔例外。

反倒小瑤悶悶不樂咁，自己收埋係一邊悶不吭聲。

我同蔥仔兩條麻甩佬就無喊到，不過係幾感人嘅，我自己都嚮往喱種愛情。

係戲院入面，我都有偷偷地望下呀紫，心裡面希望我哋好似男女主角咁相愛。

「點啊，頭先坐小藍隔離，有無出手啊？」我問得好挑釁。

「無啊，但喱套戲令我更加立定心要追到小藍。」原來蔥仔同我唔多唔少都俾套戲影響到。

「點解嘅？」

「我唔想我哋兩個變到好似套戲咁，畢業後仲要受住思念嘅痛苦，萬一一個唔好彩，就會成為你一生人嘅遺憾啦喎，」

「我唔想咁。」

我凝望住蔥仔臉上嘅表情，十分堅定，我知道佢真係會做，仲要做到120%嘅努力。

但小藍會唔會咁諗就唔知啦。

男仔嘛，喱啲感觸嘅情緒絲通常都會埋係心底；而女仔啦喎，好多時都係浮係面。

我哋每個人睇完套戲，感受都唔一樣，明白到唔一樣嘅嘢。

玩樂咗一日之後，頭先小瑤睇完戲出嚟悶悶不樂咁，但當我哋一齊去玩嘅時候，又無乜事，好似往常一樣。

初頭我以為無乜嘢，但我哋兩個返屋企嘅時候，佢又變得沈靜。

臉上嘅笑容俾小瑤收埋起嚟。

「做咩事啊？唔開心？」我關心地問。

「嗯。」小瑤搖搖頭，一副心事重重咁。

「講啦，少女心情就唔好收收埋埋啦。」我當小瑤好似細妹咁看待。

「有咩事同哥哥講啦好無？」

小瑤見狀，最後都係開口講。

「其實我唔明白咩係愛情，好多感情我都唔明㗎，甚至乎我根本無體會過……」

「親情、友情、愛情，我都唔知咩嚟，係天堂度，唔需要為喱啲感情煩惱，一切自有安排。但係落到嚟先明白到，體會到咩係親情，咩係友情。」

「頭先睇套戲，我係度諗，喱啲就係愛情？望住男女主角，我心入面有種酸溜溜嘅感覺。美好，但又悲傷。」

最估唔到嘅係，連小瑤都被受感染。

「我都唔係好明咩係愛情㗎，只係懂得佢係一種感覺囉，一種你想對佢好，想同佢一齊嘅感覺。」

「我想係喱段時間體驗一下，如果唔係，我怕我以後無咁嘅機會。」

加油樓主
頂你呢個故我等左成年

成日沉咗底差啲搵唔返
btw推

今晚再更新，出埋新年喱幾日嘅份量啦
大家新年快樂

加油阿

頃刻，我同小瑤嘅想法都係一致，都係唔想俾自己日後有後悔嘅機會。

「一齊努力啦。」我拍拍小瑤肩膀。

我哋沈思咗一段路，返到屋企之後又好似平時一樣，但我哋已經明白咗一些事。

返到學校，一切如常，蔥仔成日都有意無意咁靠近小藍，明眼人都睇得出啦，除咗小瑤。

「小藍啊，陪我去小食部買嘢食啦……我今朝無食早餐啊。」蔥仔扮曬可憐咁，嗰隻可憐係幾搞笑嘅。

「我又去！我都想食嘢啊。」小瑤真係呢……

我坐係度食花生食得好爽。

「有小瑤陪你啊。」

蔥仔聽到之後，睥住小瑤，目露兇光。深呼吸咗一下，吞曬啲嘢落肚，睇嚟頭先心裡面講咗好多嘢啦。

「我買埋俾你食啊？」蔥仔臉帶微笑，好盞鬼。

「都好姐！」天真嘅小瑤信以為真。

「去啦，去啦。」蔥仔講完之後，起身向前行，強行拉起小藍。

小藍表情好唔情願，但身體好自然咁跟埋去。

呀紫見到佢哋走開之後，然後輕輕拍我膊頭。

「嗯？」我開心咗一下，女神主動搵我喎。

「你頭先小測幾多分啊？」呀紫憂心忡忡。

「Okay啦。」我撒謊，我唔想俾呀紫知道。

「係你收埋份試卷之前，我見到啦。」呀紫佢係專登得佢兩個走咗先同我講。

「我……」一時之間，我唔識點樣反應，心裡面都清楚，呀紫都係為我著想，我其實係應該開心先係，但我亦都唔想呀紫擔心我，覺得我好廢。

「你啊！」呀紫又再打埋嚟，喱一下比頭先嗰個重手好多。

「唔好再咁樣唔著緊自己啲成績啦。」呀紫將說話講到好重。

「知道啦。」

「嗱，我就無咁多時間再幫你補習，但我會盡量出啲題目俾你，等你做。」

聽到呀紫為我做咁多嘢，一股暖意湧上心頭，開心得濟，忍唔住調皮起上嚟。

「做咩啊？學那些年啊？」我嬉皮笑臉著，最後就係食多一嘢。

「我睇唔過眼咋！」

「你淨係做我啲練習都唔夠㗎，你仲要自己溫書㗎。」呀紫佢扮曬惡咁，但其實對我好好。

我亦都唔想令到佢失望。

「仲有啊，你要打少啲波啊。」

「下？要打少啲波啊？」喱個要求對我嚟講有啲難喎……

「係啊！你聽唔聽話啊？」

我係心入面甜咗一下，道：「遵命！咁我今日就唔打波啦。」

「咩今日啊？之後都係啊！」

「你…快啲去做下練習啦，唔好浪費咗個小息啦！」呀紫別過面去，急急忙忙咁做佢眼前嘅練習。

感覺我同呀紫嘅距離好似慢慢咁拉近。

當我擰返個頭過返嚟嘅時候，我俾坐我前面嘅小瑤嚇親。

「哇！你搞乜鬼啊，咁樣趴係度，嚇死人咩？」小瑤趴係張枱度，可憐兮兮地望住我。

「做咩啊你？」

「好無聊啊，你哋又傾得咁開心，我咪係度望下你哋囉，又唔好意思阻住你哋。」小瑤股起兩頗以示抗議。

為免小瑤多想，我解釋道：「呀紫佢要我做練習，等我考好啲個成績咋。」

「哦…你要好好加油啊。」

「你悶嘅話頭先又唔跟埋落去小食部。」

「俾機會人哋啊嘛，我仲唔明咩……」

「你明就最好啦，幫得幾多得幾多啦。」

「咁人哋真係悶啊嘛……」小瑤又再露出可憐兮兮嘅模樣。

冷不其然，我膊頭又再俾人拍多下。

係呀紫。

今次佢嘅反應無頭先咁熱情，好似俾人淋場冰水咁，冷冰冰的。

「喱份係我之前補習嘅中文練習題，你拎返去做下啦。」

「哦…好啦，唔該曬……」我頓時不知所措，甚至乎係有啲驚。

「我去一去廁所。」然後呀紫就抱住冰冷嘅態度走咗去。

我閃出一絲念頭，呀紫呷醋？

因為我同小瑤？

唔會嘅唔會嘅，但……如果唔係嘅話，點解態度會轉得咁快？

跟住成日都無乜點同呀紫傾到偈，我同佢唯一嘅連繫，就係份練習。

我返到屋企都好乖咁做曬佢，仲溫埋書。

蔥仔叫我打機，我間唔中都會同佢打下嘅，但我頭先好堅決，好瀟灑咁同佢講：「我依定以學業為重，我係唔會打機㗎！」

「你收皮啦！溝女就溝女啦你，扮曬嘢。」蔥仔坐呀紫隔離，會知道都唔出奇，而且佢都知我鐘意呀紫。

「我係啊，你努力緊嘅時候，我唔可以努力嘅？」

「得啦，我明㗎啦，你溫書啦，睇你撐到幾耐。」好挑釁，姐係落戰書咁解？

「一定耐過你！」我好有信心。

「話時話，你覺得報唔報陸運會好？」

「下？你喎？平時都唔做下運動，之前陸運會又唔見你報過。」

「我想贏返個獎俾小藍啊。」透過電話，我都聽到蔥仔好認真。

所以我都好認真咁講：「認真咩？你嘅處女賽喎。」

「係啊。」

「你想報咩啊？」

「班際接力囉。」

「我屌！」跟住我就大聲咁笑出嚟。

「哈哈哈！你諗住靠其他人追返啊？」

「唔係點啊？喱個係我最有機會拎到獎嘅項目嚟。」

啊，喱條友仔又唔係出嚟搞笑㗎喎，佢又真係諗得幾周到，而且幾聰明。

「而且我知通常最快嗰兩個會跑第二棒同埋第四棒，所以我就跑第一棒或者第三啦，不過最好就第一啦，咁樣就靠後面啲人追啦，哈哈！」

虧佢仲笑喎，睇嚟佢都有曬全盤計劃，做兄弟嘅，把口就用嚟串柒柒，但隻手係用嚟幫人㗎嘛。

「咁你打算拎個獎送俾小藍？」

「係啊，中學喱幾年都無參加過啲咩，我想趁依家去做返啲嘢，成唔成功係另一回事，你有無做過又係另一回事，你無可能成日因為覺得自己做唔到，而唔去試下做㗎嘛。」

「但你諗住點樣送啊？你送佢都未必收啦。」

「咩啊，叫佢幫我保管囉，遲下俾返我咁囉！」

咁樣溝女都得？我俾佢吹到睥一聲。

「好，咪話我唔幫你啊，你自己都要特訓下啊，以你依家咁樣話要落場跑，我肯，其他人都未必肯啦。」

樓主

你要記得你講過啲咩呀

返嚟未？

其實我哋上年嘅陣容都唔係話好勁，有個都係格硬揍入嚟，所以蔥仔話要跑，成功機會都幾大。

「知㗎啦，我自己會努力下㗎啦。」

「咁你想幾時練啊？」

「就聽日放學啦！唔好再揀日啦，即刻做。」

「哇！你洗唔洗急成咁啊？」

「再唔急就無時間㗎啦。」

「好！你講到咁，聽日放學就同你去！」

連我都俾蔥仔嘅熱血感染到，佢為自己嘅愛情努力緊嘅同時，我呢？努力過啲咩？

我再望望眼前呀紫留俾我嘅功課，我要將眼前可以做嘅事情做好佢。

「我做嘢先啦，我聽日放學同你去運動場練啦。」

「咁我要帶啲咩啊？」

我笑佢：「PE衫得啦，你仲想帶啲咩？」

為咗可以專心溫書做功課，我趕咗小瑤出去睇電視，而且佢都睇得好是滋味。

返到學校，我將份練習俾呀紫過目，感覺就好似柯景騰同沈佳宜咁，但我唔想要結局，我想自己把握好。

「你做得幾好喎，唔係想像中咁差姐。」呀紫好意外，臉上都是悅色。

「只要我認真，咪咁囉。」我開心唔係因為我啲成績，而係呀紫佢讚我，認同我。

「咁麻煩你要繼續認真落去啦。」呀紫同琴日嘅態度唔一樣，琴日嘅黑面我都仲記得，但今日已經好似變返以前咁。

「係！咁今日仲有咩題目做啊？」

「未有住啊，放學俾你啦。」呀媽講嘢都無呀紫咁有用。

我轉返嚟嘅時候，小藍用一種好奇怪嘅眼神望住我。

「做咩姐你。」

「你哋……啊……哈……嗯。」小藍詭異地笑，個心邪到。

「噓！你細聲啲啦。」

「喂！你哋做咩姐。」

「咩做咩啊？」我怕醜地別過面，唔知點應對。

「你同呀紫囉，怪怪咁喎。」小藍佢死唔斷氣咁，其實都瞞唔到咁多㗎啦，我哋咁老死，遲早都會知啦。

「你夠同蔥仔怪怪㗎啦，有咩咁出奇姐。」喱個時候最緊要拋個波俾人，又或者引走人哋個注意力。

「挑，講緊你啊，你講人哋做咩姐。」依家就換小藍怕醜，仲要擰過去添。

「做咩姐？頭先係威係勢㗎，好好奇㗎喎，依家做咩姐？」小藍俾我反將一軍。

小藍佢咬咬唇，左顧右盼，續道：「嗱，我淨係同你講咋，你唔好講……」

小藍講喱句嘅時候，專登瞄一瞄後面，傻嘅都知係指緊蔥仔啦。

「你唔好講出去啊。」

「知啦，我唔會講㗎啦，如果唔係我喱世溝唔到女。」

「咁一陣小息同我落小食部啊。」

今晚再更新

好努力

「好啊。」

話咁快，諗下嘢，專心聽下書就已經小息啦。

我哋一落堂就走咗落去，我哋搵咗個角落，雖然只有短短嘅15分鐘，不過應該都夠嘅。

「好啦，你講咗你同蔥仔啲嘢先啦。」我提議道。

「點解係我先喎，你先唔得嘅？」平時好似男人咁豪邁嘅小藍，係愛情面前，都會似返個女仔。

「好囉，邊個先有咩所謂。」我鬆鬆膊頭。

我將自己嘅事一五一十咁同小藍講，包括我鐘意呀紫，同埋我要做佢啲練習啲嘢。

「你真係鐘意呀紫㗎？」小藍對喱件事感到好驚訝，單純嘅佢以為我哋只係普通朋友，無乜嘢。

「係啊。」

「唔怪得你咁神秘啦。」

「我頭先以為你知道咗添。」哇，小藍喱條友真係少咁幾條神經，早知佢估唔到嘅，就唔同佢啦！

我暗暗打咗自己一下，心裡暗罵自己蠢。

「無啊，我以為你哋有咩神秘嘢瞞住我添……」小藍表情明顯有啲扭擰，我忽然醒起一件好重要嘅事。

過無耐就係小藍生日喎，無記錯好似就係陸運會嗰日。

原來係咁，唔怪之得蔥仔話要拎獎啦，十成十係為咗小藍生日啦！

但我哋又真係無安排啲咩，因為我哋生日都聚曬係年尾同埋年頭，時間長到我哋都唔記得咗。

於是我就求其作個大話，道：「哈哈，」我假笑幾下，「有都唔會同你講啦，到時咪無曬驚喜！」

實情係咩都未諗，咩都未搞。

但小藍好似好著緊喱件事，同埋唔多唔少都有啲期待咁，我都唔想佢失望嘅。

返去諗，返去諗。

「係呢，咁你呢？到你講你啲嘢啦喎。」我提提佢。

時間仲剩無幾耐，我都要把握時間問下，小息就快完啦。

「咩啊？」小藍扮曬嘢，顧左右而言他。

「你再扮啊？梗係問你同蔥仔啲嘢啦。」

「我……」小藍欲言又止。

「你對蔥仔係點嘅姐？」

「我唔係唔知蔥仔心意，我都知佢對我好，而且係認真嘅，但越係咁，我就越害怕。」

「你驚啲咩啊？」有人追都會驚？我不禁感到好奇。

「我聽人講，中學拍得嘅，都唔會長，我怕我哋之後有咩事，我哋段友情都會玩完。」

「嗯……」我沈思一陣。

「都係嘅，你講嘅唔係無道理。」老實講，我係認同，如果最後都係分手，好可能因為連帶關係，我哋嘅關係都會出現裂縫。

「但你諗下，如果你因為咁拒絕咗蔥仔，佢又會唔會願意同你做返朋友？我係咁覺得啦，由佢鐘意你嗰刻開始，唔多唔少都會影響到我哋之間嘅嘢。」

「所以你唔好顧慮我哋嘅嘢咁多啦，你專心諗下你鐘唔鐘意蔥仔喱個人好過啦，你唔好俾我哋影響到。」

「如果唔係，咁樣對蔥仔都好唔公平。」

我講完之後，小藍真係靜落嚟諗，於是我提提佢：「你慢慢諗下啦，返上去上堂先啦。」

「嗱！今日喱件事唔好講出去啊。」小藍再三叮嚀。

「知啦，我都有嘢係你手上㗎，我哋互相保密啦。」

我哋慢慢行返上去，係途中小藍問咗我一個唔知點樣答嘅問題。

「其實我覺得你講得係有道理嘅，我真係會認真諗下，但你啊……明明你識諗，但自己卻遲遲唔行動，淨係收收埋埋。」

「我都唔知……」

其實我同小藍一樣，都害怕。

我同小藍嘅分別係，我害怕嘅，係失敗。

到咗放學嘅時候，其他人都走得七七八八，蔥仔先行過嚟。

我哋依家係祕密練兵。

蔥仔拎住一袋裝備，成個傻仔樣咁走埋嚟，懶係有型咁係我面前講：「行未啊，等緊你啊。」

我面帶微笑，派下膠：「嗌聲師傅先。」

「師傅！」

「屌你，你又真係嗌喎。」

「師傅你咁有心，做徒弟嘅嗌聲師傅好小事姐。」蔥仔佢賣曬乖咁，又幫我按摩，係度走嚟走去，十分之滑稽。

姐呀希已經唔存在 當新故睇

「怕咗你，乜鬼師傅啊，我哋都要一齊練㗎，唔係淨係教你。」

「係嘅師傅！」

「屌你啦。」

我哋去最近嘅運動場，入面人唔多，方便我哋練跑。

「依家要做啲咩啊？」蔥仔咩都唔識，隨口問一句。

「梗係換衫先啦，你衫都未換跑乜呢？」

「哇，師傅講嘢真係十分精闢。」

「一齊換啦咁多爹。」

換好衫就熱身，熱身真係要做足，唔想有啲咩傷。

「跟住呢？」

「你唔好咁心急啦，要慢慢嚟㗎，我驚你心急嚇走人咋。」

蔥仔聽明之後，道：「仲有幾多時間啊？成功啊，都剩底唔多時間可以係學校拍拖啦。」

「邊有得唔急。」

「唉，我幫得幾多得幾多啦！」見蔥仔咁用心份上，我都盡力啦。

我哋熱完身後，直接上場跑一百米。

「咁快直接跑？」睇嚟肥仔蔥仲未做好心理準備定啦。

「短跑係咁㗎啦，不停來回來回練，你咪以為咁易啦。」

「依家測下你跑幾秒先啦。」

係測緊嘅過程中，我見蔥仔跑一百米好似當跑馬拉松咁，真係唔知好嬲定好笑。

「點啊？夠唔夠快啊？」蔥仔喘曬氣咁。

「夠！點會唔夠啊？一定攞第一啊。」

「真係？」蔥仔好開心咁問，真心得嚟一啲都唔膠。

「係啊，人哋班囉。」

「屌。」

「你唔好當跑一百米係三千米咁跑啦，跑三千最緊要換氣，同埋節奏，但係跑短跑唔係啊，你要將自己所有力係喱短短路程一下爆曬出嚟。」

「下？我真係唔識喎。」

「嗱，首先第一步，你將自己兩隻手chock快啲，人係有協調性，你隻手用力chock得越快，你腳步自然會跟住郁，咁樣你都自然會跑得快。」

「跟住就呼吸方面，你唔洗專登去調自己呼吸嘅節奏，盡量都可以唔洗，我自己啦，甚至有時係閉氣玩一百米。」

「哇，係真唔係啊？」蔥仔聽到喱到之後，唔係幾相信。

「你閉氣跑完都係10幾秒到，你跑完就無啦，你死都死埋佢啦。我有試過邊個跑出嚟好啲，閉完氣個效果又真係好好多，不過都係睇人，喱樣你唔一定要跟嘅。」

「最後啦，就係起步嗰下，你最好用盡全力向前衝，就好似你就嚟仆術，但又無仆到，咁樣起步衝刺會快好多。」

「哇，好難姐，要仆街但又唔仆街咁，乜咁複雜㗎。」

「唉，你做咗第一樣先啦，最尾做唔做到就另計啦，但你過程中可以chock幾快就幾快啦，反正你依家嘅目標都係班際接力姐，我唔會要求你要做到好勁，做返普通標準就得啦，剩底嘅，都係要靠隊友。」

一百米好似當跑馬拉松
好慢喎

Hello

又係我

樓主有無時間表俾到我哋幾時會再有文？唔係催你但只係想知道你打文嘅情況

「咁嚟多次啦。」蔥仔嘅眼睛散發住力量，我係女實俾佢冧到。

經過幾日嚟不停咁放學去練跑，蔥仔都掌握咗好多，比之前一開頭快咗一秒。

係一百米嚟講，快一秒已經好多㗎啦。

努力，係會有成果。

喱樣喺我係蔥仔身上見到嘅嘢。

喱段日子我都好晏先返到屋企，返到屋企嘅時候，小瑤都瞓咗，我都無乜點同小瑤傾到偈，感覺同佢好似疏落咗，加上我返嚟仲要做呀紫俾我嘅練習，我已經得返半條人命。

返到學校嘅時候，小瑤都無乜嘢，但硬係覺得嗰種感覺好奇怪，但又講唔出咩嚟。

到咗陸運會當日，我約咗蔥仔一齊返學校，小瑤因為唔識去，都跟埋嚟。

「喂！緊唔緊張啊？」

「緊…啊。」蔥仔插曬褲袋，頭耷耷咁。

「小瑤！」蔥仔一下捉住小瑤隻手。

「咩啊？」小瑤俾佢嚇到驚惶失措。

「你係天使嚟嘛，你一定要幫我贏啊！」

小瑤因為蔥仔過份緊張而變得滑稽嘅樣子整到笑出嚟，笑道：「天使都唔可以犯規㗎嘛。」

「幫你就唔得啦，保佑你就無問題。」小瑤笑起上嚟有服魔力，會令到好安心，連蔥仔都可以平靜到落嚟。

「咁都好啲。」

「你都係求個安心姐，你其實唔係唔得。」我一嘢吉穿佢。

「唔理啦，有小瑤保佑萬事安心啦！」

「係喎，今年你淨係報咗班際咋咩？」

「係啊，其他差唔多年年都有玩，今年就唔玩啦。」

「係呢，小瑤你有無報啊？」明明我同小瑤住埋一齊，但我好似都唔了解佢咁，我以為佢會主動同我講添……

「我有報800米玩下啊。」

「WOW，估唔到你有報喎小瑤。」蔥仔頭先嘅緊張感完全飛走曬，恢復返以前嘅嘻皮笑臉。

「你咩意思喎？姐係我唔報得啊？」

「哈哈，點會姐，你一陣唔好唔覺意出法術啊。」蔥仔不懷好意地笑。

小瑤閉上嘴，嘴裡谷一口氣，輕力地打在蔥仔身上。

「咁難得嘅陸運會，我點可以唔參加唔體驗下？」

「放心啦，我哋實會同你加油嘅。」我俾啲信心佢。

「咁你點啊？依家心情如何？」我關心佢道。

「咪同蔥仔一樣囉。」小瑤轉個頭同蔥仔續道：「我哋都要俾心機啊！」

「好！」佢哋兩個互相打氣。

「你有我陪你練跑，你只要平常心就得㗎啦！」我鼓勵蔥仔。

隱約中，我好似感覺到小瑤些小嘅失望。

大概，我連小瑤有報名參加陸運會都唔知，而且佢更加係初哥，我都應該陪小瑤練習一下。

新讀者報到

一陣陣嘅內疚感由心裡面洶湧而上，無處安放。

我依家可以做嘅，就係支持佢，係佢落場前俾多啲鼓勵佢。

陸運會好似往年一樣，無咩特別，但小瑤就覺得好新鮮，見到咁大個運動場，一入場就哇哇叫。

我哋陸運會分社坐，我哋四個原本分別係四個社，我就黃社，小藍就藍社，蔥仔就綠社，而呀紫就紅社嘅。

小瑤入嚟嘅時候咩都安排同我一齊，所以佢自己內定係黃社。

「你一陣落場唔好咁緊張，放鬆啲，知嗎？」

「嗯嗯，我知道㗎啦。」小瑤反應無我想像中咁緊張，表情一臉平和。

「我根本就唔在意名次，我只係想好好享受下，真實地參加喱次陸運會姐。」

平時傻頭傻腦、冒失嘅小瑤，依家竟然講啲咁熱血嘅說話，一時之間都搞到我唔知點樣接落去。

我呆了一呆，先識得俾反應，道：「哦，咁好啦，你好好地享受一下啦。」

「你記得落場前做好熱身啊。」我講完之後暗暗覺得奇怪，天使洗唔洗熱身嘅呢？身體構造好似唔同？

當我係度諗緊自己講嘢係咪有病嘅期間，小瑤細細聲咁問我：「Kero，你可唔可以教我熱身啊？」

我唔知點解佢會細聲同我講，但我俾佢突如其來嘅舉動嚇親，個心砰砰咁跳。

「哎……好啊。」我成個人亂咗套咁，連答應佢都好似亂嚟咁。

「好嘢！」小瑤滿足地笑，喱一瞬間好快就過去，但俾我記咗係心中。

我盡量唔去望小瑤，我頭先嗰一刻竟然覺得小瑤佢好可愛動人，我下意識地避開佢，更加想搞清楚係咩一回事。

我哋一路相安無事咁係度等開幕，然後盡量唔諗頭先發生嘅事，好似平時咁有講有笑，仲周不時趁人唔注意走去其他社度搵人，搵到攰啦，佢哋又會走過嚟搵我哋，一來一回咁。

日子過得開心，而快。

「喂！仲有兩項就到你啦喎。」我提提小瑤。

「啊…係啊？」小瑤仲好開心咁同小藍傾偈，小藍無所事事咁走過嚟R水吹。

「你去啦！加油啊！」小藍不忘幫手打氣。

「依家要做啲咩啊？」小瑤唔知發生咩事，有點焦急地問道。

「熱身啊，嚟啦，依家帶你去熱身。」

「哦。」小瑤呆呆地應我，手忙腳亂咁除咗自己件外套。

小瑤除衫嗰下露出佢天使般白哲的皮膚，個一下動作十分迷人，坐係後面嘅男仔無一個嘅目光唔係放係小瑤身上，眼神全是色迷迷的。

我即刻細細聲叫小藍，「喂，叫小瑤著返件嬲先啦，成班男仔望住。」

「小瑤，著返件嬲先啦，依家凍啊，唔好臨出賽病啦。」小藍都識執生，胡亂作個藉口。

平時係屋企都唔覺小瑤咁有魅力，我真係呢……諗乜啊！？

「好啦。」小瑤唔為意，一副憂心忡忡嘅模樣。

我帶小瑤往高處走，下面成堆人係度熱身，上嚟無咁逼，但最好唔好俾人捉到囉。

「哇，喱度望落成個運動場好大好靚啊。」

「仲有好多好靚嘅嘢你未睇過添。」

文呢

「有你陪住我咪得囉。」

「下？你講咩話？」我搞唔清楚佢頭先嗰句係咩意思。

「我話有你陪我就咩都好。」小瑤天真爛漫地笑。

「咩意思啊？」

「咪就係咁嘅意思囉。」小瑤依舊維持住佢嘅笑容，意味深長地說道。

好快，佢就轉咗第個話題，問道：「咁依家要點熱身啊？」

接落嚟我就簡單咁教小瑤點樣熱身，其實佢唔需要搵我教佢熱身，佢求其搵個人都教到佢。

儘管心裡面有疑惑，但一時三刻你係唔會知道答案，甚至以後都唔會知道。

我見住小瑤笨手笨腳咁，搞到我都好擔心佢一陣跑八百米點算。

我叫佢舉高隻右腳，佢就舉高隻左腳；叫佢打開隻腳，雙手垂直擺，慢慢壓落去拉筋，佢就成個人趴落地下。

好不容易先糾正返佢，淨返些少時間可以拉筋。我叫佢原地跑下，等自己熱下，容易進入狀態。

然後我係一旁睇佢嘅姿勢，好似啲小學細路女咁，雙手拳頭握到實一實，兩頰因為做運動熱，而導致紅起上嚟，紅卜卜咁。

本來皮膚已經好白嘅佢，臉上一紅就更覺明顯。

好可愛。

小瑤同呀紫唔一樣。小瑤俾人感覺更親人；而呀紫嘅感覺就比較高冷。

「女子甲組八百米第一次召集。」廣播好大聲咁播出嚟。

我立即同小瑤講：「開始咗啦，第一次召集。」

「下？」小瑤一頭霧水。

「姐係你差唔多要去集合啦，就快比賽啦。」

「你一陣要俾心機啊！盡力就得㗎啦。」我送到佢去召集處，然後提提佢，怕佢會落場後緊張起嚟。

「知啦Kero。」小瑤輕鬆笑起上嚟，頭先嘅緊張感好似一掃而空咁。

小瑤緊握拳頭，深呼吸，然後向住召集區前進。

人仔細細嘅佢，此刻俾我嘅感覺卻好高大威猛。

反到去我並唔係第一時返黃社，而係搵捷徑去其他社，第一個經過嘅就係紅社。

正當我想叫齊其他人一齊幫小瑤打氣嘅時候，我自然想搵咗呀紫先，但喺我走入紅社嘅時候，我見到呀紫好開心咁同其他紅社嘅男仔傾偈。

我認得嗰個男仔，確實係幾男神，每次社際接力佢都有份跑，而且仲要高我哋一from，師兄嚟。

又係嘅，呀紫咁靚女，無人想溝先奇啦，爭住做佢隻兵添啦。

本來心情好雀躍，急步走過嚟嘅我，都緩緩放慢腳步，心入面五味陳雜。

醋意？酸？唔知點好？真係各有千秋，打曬結。

一步一步行過去嘅時候，我都好希望呀紫有注意到我，但並沒有。

證明佢哋都傾得幾開心，幾投契啊。

我幾乎行到佢哋正前面，先識得木納地舉起隻手，禮貌地說：「嗨！」

呀紫依家先見到我，露出驚訝嘅表情，但都擋唔到佢頭先開心嘅笑容。

「做咩事過嚟嘅？你唔係黃社嘅咩？」

多謝仲有睇緊嘅巴打
後來都打到有點心灰但我都會繼續出的
今晚再出

努力

「無……一陣小瑤佢跑800米，諗住叫埋你哋一齊去幫小瑤加油打氣咋嘛。」

「小瑤有參加啊？」呀紫比頭先見到我更加驚訝。

「有啊，乜佢無同你講咩？」我以為其他人都知添。

「佢好似都無同我哋講。」

「我都係今日返學先知嘅……」

「好啦，我哋一陣去幫佢加油。」我哋無視咗個師兄，搞到佢好尷尬咁企係度，唔理嚕，我理得佢啊。

「唔好意思啊，我一陣要幫個朋友加油，我要走先啦，我哋下次再傾過啊。」

「咁好啦，下次再傾。」師兄臨走前仲望下我，雖然唔明佢個眼神係咩意思，但唔方好得去邊啦。

「依家點啊？」呀紫問道。

「去搵埋其他人，搵個靚位囉。」

我叫埋其他人之後，係臨近終點嗰個位等候小瑤。

「小瑤又會咁大膽參加都有嘅？」小藍為此感到不可思義。

「又唔叫埋我！」小藍原來係嬲喱樣啊？

「叫埋你佢咪會輸囉，哈哈！」蔥仔串到應一應，最後當然免不到皮肉之苦。

「你咩意思啊死人蔥！」

「哈哈！」我同呀紫都俾佢哋逗笑。

「你哋覺得小瑤會跑第幾啊嗱？」呀紫問道，喱個問題實在唔好答。

「開賭開賭！」我拎定個銀包出嚟。

「我買20蚊，第四！」蔥仔好快就和應我。

「喂啊，你哋好衰啊，拎自己個fd嚟玩。」小藍睇唔過眼。

「講笑咋嘛，我哋邊似啲咁嘅人姐。」蔥仔即刻變死狗。

「我買50第一！」小藍怒吼一聲，嚇親旁邊嘅人。

「咁先係fd㗎嘛。」

「屌！」我同蔥仔異口同聲地說。

終於等到小瑤出場，佢傻更更咁跟住大隊行，個樣真係好好笑，其他人見到都跟住笑。

「小瑤係咪緊張得制啊？」呀紫睇得出。

「睇怕係啦。」

小瑤漸漸靠近我哋喱邊，我哋絲毫唔理會旁人嘅目光，係度大呼小叫：「小瑤！小瑤！小瑤！」

小瑤終於注意到我哋，朝我哋露出一記幸福嘅笑容，簡單嚟講，姐係傻瓜笑容。

「加油啊！」

我哋係咁叫小瑤靠過嚟，小瑤走在人群旁，半邊臉龐係怕醜仔，另一半邊臉龐係開心仔。

「唔好咁緊張啊，放鬆啲啦，你得㗎！」小藍不停地鼓勵著小瑤。

呀紫亦是如此，鼓勵著小瑤：「我相信你得㗎，俾心機啊。」

「小瑤佢會唔會出術㗎？」蔥仔問咗一條我問過嘅問題。

「啪」一聲，好明顯喱下係邊個打嘅，然後理直氣壯地道：「小瑤佢先唔會囉！」

係就係出得慢d，但屌你又寫得幾好喎加油

LM

多謝支持

我努力搵返啲動力去寫

加油啦等緊你好多故架衰仔

「小瑤都講過佢唔會啊。」我幫忙回答。

「哈哈！我一早知佢唔會係啲咁嘅人，頭先都係想測下你哋對小瑤嘅友情咋嘛！」蔥仔無嘢叻，最叻就係狡辯。

「吹啊你。」

無幾耐，佢哋就已經各就位，係運動場嘅大屏幕上，清楚地見到小瑤嘅名，佢係第六線道。

「喂喂！小瑤啊。」蔥仔指著屏幕。

「開始啦開始啦。」

「唔知點解，睇小瑤比賽，仲緊張過自己參賽。」小藍道。

「我都覺啊喂，睇人哋係特別緊張。」我贊同。

我都未講完，就已經聽到槍聲，係遠處見到參賽嘅人起跑咗，不過因為遠得制，睇唔到小瑤係邊。

不過我哋嘅視線都無離開過人群，而且本來好多嘢講嘅我哋，都無一個人再出聲，個個都好安靜咁專注睇比賽。

好快，人群由對面岸跑到過嚟喱邊，旁邊嘅呼叫開始大，我哋見到小瑤係中間，同第一名有啲距離。

「加油啊！俾心機啊！加油！」小藍唔理儀態，一邊嗌一邊跳起身，見佢仲緊張過小瑤。

我哋都一齊嗌：「小瑤加油小瑤加油！」

小瑤都有望過嚟，淨係一個圈都跑到佢出曬汗，氣喘喘咁。

不過佢見到我哋之後，係快咗嗰一陣，然後係轉彎位又慢落嚟。

喱一個圈比上個圈更加慢長，我哋等到頸都長，終於都俾我哋等到。

排名上，小瑤都係同之前一樣，今次我哋嗌得更加落力。

但隔離全部都係其他社係度嗌口號打氣，將我哋嘅聲全部蓋曬落嚟。

我哋用盡全力幫小瑤加油，就連呀紫都用盡全力，我又點可以唔做呢？

呀紫嗌到頸以上部位都紅曬，可見佢真係好用力，聲音全部都係尖嘅，小瑤咬咬牙，開始發力，由第六名慢慢開始接近第五名。

小藍佢哋見狀，嗌得更加落力，加油聲此起彼落，比小瑤更加激動。

「啊！啊！」後來尖叫聲代替咗加油聲。

小瑤係最後六十米過埋唔係差好遠嘅第五名，與第四名並排。

可惜嘅係，臨尾俾第四名爬返頭，最後只係得第五名。

不過佢已經好努力，我哋全部都好興奮咁去終點嗰邊等小瑤。

小瑤佢已經無乜力，額頭上面出曬汗，臉色好紅，行步路都好似無咩力咁。

我哋帶佢去隔離坐下抖下先。

「你好叻㗎啦，後面差啲超咗兩個人。」呀紫安慰小瑤。

「係啊，你真係好努力㗎啦。」小藍跟著接落去。

我同蔥仔都無出聲，喱個時候都係交俾女仔好，我哋出聲就無咩好說話㗎啦。

小瑤無出到聲，不過有俾微笑回應。

坐咗陣，小瑤就起身，想返去。小藍同呀紫都有幫手扶住小瑤，小瑤回返條氣之後，就道：「多謝你哋啊。」

「欸，講喱啲嘅咩？」

「係囉，我哋都想你贏㗎。」

唔好灰心，一日未寫完一日仲有人想睇

最後係無人賭贏㗎，不過後來都無咗件事，當作係講下笑咁。

小瑤比賽完後，下就先到我哋班際接力，跟住落嚟就到蔥仔緊張啦。

根據流程表，我哋係食完飯第一場比賽，今年真係衰仔，放完飯返嚟無耐，未消化好就開跑。

姐係我哋唔可以食咁飽，如果唔係一陣唔舒服就大鑊。

因為我同蔥仔一陣有比賽，所以中午就無同班女食飯，我哋兩個自己搞掂。

班際接力規定一定要有一個女仔係隊伍入面，我哋班上跑得最快除咗小藍之外就係呀宜啦。

所以我哋第一棒係蔥仔，第二棒係呀宇，第三棒係呀宜，最後一棒就係我。

以實力嚟講我哋應該排全級第四啦，其他班啲男仔都跑得好快，就算女仔落後少少，其他棒都可以追得返。

食完飯之後，我就四個就練下交接棒，蔥仔唔洗接，淨係跑去俾就得，對佢喱個新仔嚟講，係最易嘅任務。

因為你接棒嘅話，需要就交棒嗰個人嘅速度，最好就你最快幾跑嗰下，交棒嗰個又有咁嘅速度俾到支棒你，如果唔係出咗交接棒範圍就死啦。

所以兩個人嘅默契好緊要，通常跑到最後已經無咩力㗎啦，所以有時我都會就住就住，當一接到棒就全力向前衝。

我哋練咗一陣之後就休息，因為大致上交接都無咩問題，剩底嘅就係調整自己個心態。

我同蔥仔求其係小賣部買啲小食食完就算，然後就講起今日小藍生日計劃。

「你諗住點送嘢俾小瑤啊？」

「我嘅意思係，如果一陣拎唔到獎，你點算啊？咩都唔送？」我估蔥仔無咁兒戲，佢實有計劃嘅。

「下？我無準備其他禮物啊。」佢嘅答覆實在令我感到驚訝，哇！你真係至意我哋一定拎到獎？

「你對我哋咁有信心？」我已經好婉轉咁表達我內心嘅疑問。

「傻啦，我仲有報社際接力㗎嘛。」

「……」

頓時間我唔知講咩好，無語到極點，醒得嚟又好盞鬼又好無奈。

「你都得㗎啦，真係估你唔到。」

「我哋社際男仔嘅陣容咁勁，而且得四個社，只要頭三就有獎啦，你話機會係咪大啲先？」

「……」點解我咁蠢，估唔到佢仲有如此一著呢？

「你真係計好曬喎，原本拎唔到獎都會話可憐你，幫下你，但依家你都仲係拎唔到獎，我會笑柒你成世。」

「呸你個烏鴉口啊，咁話你個兄弟嘅咩？雖然個可能低，但唔代表一定拎㗎嘛，好心你就祝福下我啦，我個幸福都賭係今鋪啦。」

「好啦好啦，俾心機話唔定有兩個獎呢！一人一個，咁好未？」我受唔住蔥仔份真誠，真係為女死為女亡。

「咁就差唔多！」

等其他人返曬嚟無耐，我哋都差唔多要準備啦，所以啱啱好等到小瑤返嚟。

佢嚟到嘅時候，我咁啱要去拎釘鞋。社入面可以借釘鞋，跑完還就得啦，但係有時啲釘唔齊全，就算齊全都唔一定有自己碼，所以一係靠運，一係換釘。

我就唔好彩，要換釘，搵到嗰嘅釘都要時間，所以最好早啲搵，如果唔係釘都無。

喱兩晚都出唔到文！sorry
禮拜二再補返

ok~
到時見

晏啲更新

ok!

係我準備去搵釘嘅時候，小瑤就食完飯返嚟。

「Kero，要比賽啦？」小瑤見我諗住出去，於是問道。

「未啊，我去拎釘鞋，一陣要返嚟著鞋。」然後就匆匆去搵釘鞋。

搵完之後就已經第一次召集啦，我返到去急急忙忙著好鞋，小瑤係隔離緊張地道：「你加油啊！一陣用盡全力啊。」

「知道啦，你喱啲說話我頭先都有同你講啊，我會唔知咩？」我淺淺一笑。

「咁……咁人哋真係想幫你打氣啊嘛。」小瑤好是著緊，我感覺得出。

「知啦，我會俾心機㗎啦。」我摸摸小瑤個頭，好似呀哥摸細妹個頭一樣感覺。

然後我就急急腳咁走，因為真係趕時間。

誰不知小瑤係我身後嗌道：「Kero！加油啊！」

瞬間瘀曬皮。

好似係度叫緊外星人咁，仲要係叫隻傻瓜外星人。果不其然，周遭嘅人望實我，有啲仲帶點笑聲。

「知啦。」我尷尬回完之後，就走了。

我知小瑤係關心我姐，但真係好柒啊媽咪……

去到召集處，蔥仔佢哋已經準備好曬，但蔥仔就粒聲唔出咁坐係度，神色崩緊，唔洗問都知佢淆緊底啦。

「點啊？準備好跑社際接力未啊？」我串道。

「下……？咩啊？」蔥仔依家先識得反應過嚟。

「話你淆底啊！」

「咁真係緊張啊嘛。」

「第一次難免會緊張啲，放鬆啲啦處男。」

「你第一次唔緊張嘅？」

「你打個飛機咪唔緊張囉。」

「唉，你唔明㗎啦，你都唔記得咗第一次嘅緊張感啦。」蔥仔出奇地一語中的，初初我玩短跑嗰陣我都會緊張，但已經好耐以前，所以依家係蔥仔面前，我可以好輕鬆咁叫佢唔好緊張啦，慢慢就慣㗎啦，其實都無理過蔥仔感受。

「係，你依家緊張無問題，但你落去到場嗰一刻，你要十分專注，投入。」我認真地說。

「你放心啦，後面交俾我哋就得㗎啦！」

「知啦。」蔥仔口講話知姐，但最後咪又係繼續緊張，算啦，慢慢佢就慣，諗通就得㗎啦。

我哋落到場之後，就各自各去唔同嘅線，所以我都唔知蔥仔佢點，希望佢無問題啦。

我望住隔離同我一樣跑最後一棒嘅同學仔，個個都胸有成竹，雙眼有神，唔洗同人講都知佢好有自信。

比賽前，鬥嘅係氣勢。

我都扮個不可一世嘅樣出嚟，嚇一嚇佢哋。

原地拉下筋，跑幾野，show出自己有幾咁專業！

係遠處，見到第一棒嘅人已經開始蹲低，準備緊起跑。

我哋都聚精會神咁留意住比賽，企返係自己個位度。

唔洗好耐，就聽到比賽嘅槍聲，一下子就進入緊湊嘅氣氛，我都俾喱種急促嘅節奏搞到有些少緊張。

第一棒、第二棒……

好快就去到第三棒，我哋係第二線道，第三棒入彎嘅時候我哋佔有優勢。喺不遠處，我見到我哋班嘅女仔，算係爬緊頭，不過好快俾第一線嘅人追上，內彎要過人比較快，所以真係無法子。

一瞬間佢已經跑到接棒區，我都準備好接棒。

我開始起跑，因為佢係女仔，所以我都盡量就返佢速度。無意外，順利接到棒之後，就起勢咁向前衝。

我一跑嘅時候，前面得第一線嘅男仔，而旁邊係無人，姐係我哋依家係第二名。前面第一嘅男仔距離我不遠，我只顧著用自己全力去接近佢。

當你接近佢之後，就可以超越佢。

慢慢地，我拉近咗同佢嘅隔離，咁樣追逐拉扯下，好快就已經臨近終點。

正當我諗住用盡力，向前壓嘅時候，突然一下子失平衡，成個人向前仆。

但咁樣仆唔係向前碌，而係成個人向前滑，地面仲要係凹凸不平嘅，痛楚直接傳入我大腦入面。

我見到已經有一個人爬咗我頭，我第一時間嘅反應就係起身跑埋落去，根本顧唔到身上嘅傷勢。

現實中，根本無咁多時間俾你諗要做啲咩，一係就繼續趴係度，直接俾人爬曬頭，一係就盡埋最後一分力。

基本上遇到喱啲情況都係靠臨時反應、下意識去做嘢。

唔似得啲動漫，姐係有套講籃球嘅，每一步都可以思前想後，諗好多嘢。係分秒必爭嘅運動入面，第一反應尤其重要。

本來諗住可以搏返個第一返嚟，點知依家得返個第三。

我一衝線之後，蔥仔先啱啱喺第二棒區行返嚟，佢見到我手臂上面滿是傷痕，即刻走過嚟。

你好捧場

作者需要嘅係支持
btw推

真
推

「喂，你搞咩啊？」蔥仔緊張地問。

我笑笑口道：「無嘢啊，咪仆街囉。」

「仆街啦，你個仆街仆街啦。」

「頂！」我俾佢喱句整到我笑咗，嗰一下係令我短暫地忘記傷痛嘅。

蔥仔都好識做，識得扶下我。

我哋慢慢行返入觀眾席嗰邊，呀紫同小瑤即刻衝過嚟，緊張地問道：「你點啊？」

「Kero，你有無事啊？」

「小事姐。」我裝作堅強，就算痛到仆街，都唔想佢哋擔心。

「你流曬血都話無事？」呀紫見到我手臂上嘅傷口流好多血。

我頭先有睇一睇個傷口，成個傷口白曬，但無出血，點知依家過一排，啲血就係咁流，依家手臂好似瀑布一樣。

「哇……」小藍見狀，驚訝到叫咗出嚟，「快啲去醫療室啦。」

「傻嘅咩，喱度運動場邊有醫療室姐？」蔥仔又串小藍，佢真抵打。

呀紫因為小藍嘅提醒，即刻醒起：「喱度都有救傷隊，快啲去救傷隊嗰邊！」

佢哋幾個即刻帶咗我過去，我強忍痛楚，任由醫療隊嘅人幫我包扎，而佢哋就係一旁緊張兮兮咁望住我。

後來知道我無咩事之後，就無再點理我，掛住係度傾偈，班友仔真係呢。

我包扎好之後，就同小瑤返去黃社，沿路上佢神色嚴峻，同平時活潑嘅佢成反比。

但我已經無咩力氣再去問佢咩事，等我返去坐下抖陣先啦。

我原以為返到去之後，小瑤會好啲，會關心下我啦，點知越嚟越惡……

「小瑤，可唔可以幫我拎支水過嚟？」我隻手好痛，郁一下好吃力。

「自己拎啦！」佢一副嬲嬲爆嘅樣，我都唔知幾時得罪咗佢。

「哦！」我有啲頂唔順，無啦啦發咩神經，所以我都好悔氣咁同小瑤講。

我強忍住手邊嘅痛楚，慢慢伸隻手去書包度拎支水出嚟。

小瑤見狀，即刻幫我拎支水出嚟，然後自己霸住唔俾我。

「喂……」我低吼一聲。

小瑤由我語氣中聽得出嬲嘅感覺，於是乎佢都坦白。

「邊個叫你唔好好地照顧自己身體，你知唔知你整親之後我幾擔心啊？」

「你知唔知我頭先幾驚啊……」

「我咁大個人都未層咁驚過……」

小瑤講著講著，雙眼開始紅起上嚟，眼淚係佢眼睛周邊打轉緊，嘴唇時而緊閉，委屈全都藏喺心裡面。

小瑤嘅溫柔當堂令我心都軟埋，頭先發兇都全部吞曬落肚。

「仲要咁兇對我……」佢講完喱句之後，淚水終於忍唔住，順住佢臉龐一路滑落嚟。

「好啦，對唔住……係我唔好。」我盡是內疚，但唔知講咩好，我亦都唔識點樣安慰女仔，最怕就係見到女仔喊啦，嗰一刻覺得自己好衰。

竟然搞到咁善良嘅小瑤喊，整喊天使會遭天譴㗎。

「我都唔想整親㗎嘛，邊個想整親自己姐。」

「我唔理啊！」小瑤喊完之後又嬲嬲爆咁。

我睇到出曬神……小瑤咁樣真係好可愛。

我諗，小瑤唔單單係樣貌可愛咁簡單，而係成個性格都好可愛，好討喜。

「罰你無得飲水。」佢講完之後，我先醒過嚟。

「下……？我依家好口渴啊。」

「你想我一陣又病過？」我威脅佢，「我頭先跑完好攰啊大佬。」

小瑤聽完，既無奈又無助咁望住我，扁著嘴，一臉極唔情願咁遞支水俾我。

「幫我開埋啦，我隻手依家咁樣點開啊？」見到小瑤咁緊張我，我暗爽咗一陣。

小瑤逼於無奈咁幫我擰開個蓋，然後遞俾我。

當我手握水樽嘅時候，我已經連水樽都揸唔穩，隻手震震下咁，好是吃力。

小瑤見到咁真係於心不忍，跟住同我講：「你過嚟啦。」

然後小瑤就走咗出去，我完全唔知發生咩事，問道：「做咩事啊？」

小瑤無理到我，連回個撚頭都無。

於是乎我就跟咗上去，小瑤一路向上面走，神神祕祕咁，搞到我好奇心越嚟越重。

最終係去返今朝我同小瑤熱身嘅地方，我更加好奇小瑤想做乜嘢。

「搞咩啊？帶我上嚟喱度。」

「你過嚟啦。」

我滿頭問號咁行過去。

文定老母

「嗯？」

「伸隻手出嚟。」

我照做。

然後小瑤好大力咁係我傷口到㩒落去，哇屌你老味痛撚到……

我輕輕郁一下都好痛，佢仲要咁大力㩒，我痛到彪曬眼水。

「哇！」我發出最後的呻吟。

隨即痛感就消散離去，唔見咗。

「咦，唔痛啦喎。」我嘗試大動作咁揮一揮隻手，真係唔痛啦喎。

「你做過啲咩嚟啊？」我問完之後就醒起……

「唔通你……？」我直覺話我聽，我應該無估錯到。

「你下次小心啲啦。」小瑤柔聲道：「今日係我比賽嘅時候，喺你哋俾鼓勵，所以我都唔想見到你受傷，淨係得今次㗎咋！無……無下次㗎！」

我見佢咁為我，又再次俾佢感動到。

不過呢，下次要整返好我，可唔可以唔好淨係整上半身？我下半身仲未好返啊其實……

喱啲咁仆街嘅心底話當然無講出口，都係講笑咁講，但佢嘅心意我確確實實咁收到曬。

「多謝你。」我用啱啱好返嘅手摸摸小瑤個頭，如同我今朝早對小瑤做嘅事一樣。

不過，今次多咗一份感激，同埋一種異樣嘅感覺……

不過我包扎位無拆出嚟，唔想佢哋問做咩事無啦啦好得咁快，佢哋實估到嘅。

可惜嘅係，我腳上嘅傷仲未好返，行路都係一拐一拐咁，腳上面仲有啲瘀青添。

我連上台拎獎都要蔥仔扶住咁行上去。

不過都好嘅，因為今之受傷先知道原來都有幾多人關心我，我未至於到無朋友，哈哈。

連以前班啊，黃社嘅人都會走過嚟關心下我，喱啲就係所謂嘅因禍得福？

下午嘅節目好少，所以好快頒埋獎，再加啲大粒嘢，姐係啲咩訓導啊、副校長啊、校長啊講返一輪廢話，就有得放學啦。

一放學，小藍佢就搵我哋一齊放學，喱個係好自然不過嘅習慣。

小藍搵到我哋，然後係度等埋蔥仔同呀紫。等咗一陣，其他人都陸陸續續走曬，都仲未見到蔥仔同呀紫。

「咁鬼耐㗎。」我不耐煩地度，我企都會腳痛啊。

「係囉，佢哋去咗邊啊？」小藍問道。

「唔知啊，我哋放學淨係見到你咋。」小瑤如實地道。

「我打俾佢哋先。」我拎出手機，撥打蔥仔個電話。

「個死人蔥啊，打佢手機都無人應。」

「咁我打俾呀紫啦。」小藍都自己拎手機出嚟。

「都係無人聽喎。」小藍道。

「搞咩啊佢哋……」我眉頭深鎖。

「咁點算啊？」小藍一臉徬徨，睇怕佢見啲人走曬，依家得返我哋，所以唔知點算啦。

「我哋返去先？」小藍提議道。

「可能佢哋去咗廁所呢，人有三急一時未到姐。」我係度兜。

「去個廁所都唔聽電話？」

「我都唔知啊，但一陣佢哋返嚟見唔到我哋咪慘？而且我都要蔥仔扶我返去，唔通你扶我咩？」我故意挑釁一下小藍，預計佢會知難而退，誰不知佢竟然回我：「扶咪扶囉，有咩所謂姐？」

我俾佢拋返轉頭，不過我都夠機智，瞬間就回道：「咁你扶我去廁所睇下蔥仔係咪度囉？順便去個廁所。」

「好啊。」小藍十分豪爽，一啲都唔介意男女之別。

然後小藍真係走過嚟扶我，明明係我提出嚟，依家反而係我唔好意思。

小瑤只好係後面跟住我哋，面有難色咁。

搞咗一輪，入面唔見蔥仔，我又去完小解，又揾唔到蔥仔佢哋。

「算啦，我哋邊行邊等啦，見唔到就由佢啦。」我咁樣同小藍講。

我哋返去拎返齊啲嘢，我將個書包放咗係看台。

執好曬啲嘢之後，隨即響一起一首動人嘅生日歌。

「Happy birthday to you ~
Happy birthday to you ~
Happy birthday to 小藍 ~
Happy birthday to you !!」

我同小瑤聽到暗號之後，即刻跟住一齊唱。

蔥仔係遠處捧住個蛋糕行過嚟，後面呀紫一邊拍手掌打拍子一邊唱生日歌，雖然蔥仔都有份唱，但我選擇自動過濾。

因為呀紫人靚聲甜，我都好自然咁將個目光放係呀紫身上。

小藍先是一臉驚訝，繼而一臉驚喜，雙手摀住自己塊面，見到佢咁嘅表情，我哋嘅計劃就成功咗啦，而且仲好有成功添。

「點啊？係咪好驚喜呢？」我同蔥仔得意洋洋地道。

「喂！姐係頭先……」小藍恍然大悟，就算佢依家恍然大悟都無用啦，感動嘅淚水都俾我哋搞到流出嚟啦。

就今日就已經整喊咗小瑤同小藍啦。

「你哋真係呢……好鬼衰㗎，要人等咁耐，一陣人哋真係走咗咁點算喎？」小藍好快就將滿是幸福嘅眼淚轉為笑意。

「我哋已經好趕頭趕命㗎啦，你睇下，我同呀紫都跑到出曬汗。」

我依家先細心一睇，我呀紫前面嘅陰都好明顯地唔整齊，同佢頭先嘅造型並不一樣。

「你就俾個面，今日就唔好再嬲啦。」蔥仔嘅言下之意，姐係話緊小藍平時成日嬲囉。

但依家嘅小藍仲邊會介意姐。

「你哋咁樣，我仲邊嬲得落？」小藍笑笑口地道，換著平時，可能手起刀落，一嘢打落蔥仔度添。

一個願打，一個願捱。

「再唔快啲吹蠟燭，就熄㗎啦。」小瑤同埋呀紫都拼命咁圍住個蛋糕，生怕運動場大風會將佢吹熄。

「快啲許願啦。」我提醒小藍。

小藍好快許完願，吹埋蠟燭，然後除咗小藍之外，我哋幾個係喱個無其他人，又大嘅運動場大嗌：

「顧穎藍！生日快樂啊！」

新入嚟，天使好正，加油繼續寫

精神

4號晚再更新抱歉要你哋等咁耐

「喂啊，好柒啊……」小藍怕醜咁講，我唔知佢怕醜係因為怕其他人聽到，定係因為我哋幾個咁痴線，但佢臉上嘅笑容說明佢並唔介意我哋咁白痴。

輪到切蛋糕嘅時候，蔥仔醒起啲嘢，然後問道：「下次生日輪到邊個啊？」

照咁樣輪，下次生日好似係輪到我，但無咁快我記得。

跟住全部人望住小瑤，我比較後知後覺，諗咗一陣先明白。

「小瑤，天使有無生日㗎？」最後都係蔥仔問。

「嗯……有嘅，但我哋從來都唔慶祝嘅，咪又係普普通通咁過一日。」小瑤對自己生日唔著緊。

「咁你幾時生日啊？」

「嗯……以你哋嘅時間計法……係，係6月18啊。」小瑤諗咗陣先答我哋。

「哦，咁有排啦！」蔥仔放心曬，然後命令式咁同我講：「仲望！切蛋糕啦。」

「小藍切咗啦咩？」

「切咗啦一早！」佢哋幾個異口同聲咁講，睇嚟我又係狀況外了。

剩底嘅尾刀，就俾我接手。

我同蔥仔坐係欄杆上面，手捧住佢哋切俾我哋兩個嘅蛋糕，開始大快朵頤地食起上嚟，而班女都好理所當然咁坐係凳度，隻腳都好自然放埋上欄杆度，幾咁舒服自由。

佢哋放曬啲頭髮落嚟，即刻帶俾我同蔥仔另一種視覺上嘅衝擊，一種不一樣嘅新鮮感。

呀紫佢放啲頭髮落嚟，十分之飄逸，唔講仲以為賣緊洗頭水廣告。

我同蔥仔都睇到呆咗係度。

成個傻仔咁拎住個蛋糕呆咗係度，直到小瑤問：「你兩個做咩唔食蛋糕啊？」

「啊無……」蔥仔同我先回過神嚟。

「係喎。」蔥仔忽然間細細聲係我耳邊講，「你一陣要多謝返呀紫啊。」

「下？點解聲？」我細細聲問返佢。

「一陣你就明㗎啦。」

我哋一邊食蛋糕一邊吹陣水，小藍當然有講埋啲肉麻嘢，又話好感動好驚喜啦，我哋之間嘅感情搵唔到一個理由去解釋曬所有因由。

緣份係一件好神奇嘅事，將好多估唔到，但又順理成章嘅巧合，巧妙地湊合埋一齊，成就咗我哋依家嘅友情。

我諗，喱樣「巧合」，先係最珍貴嘅嘢吧？

最後我哋幾個當然少不了合照，俾壽星仔可以擺上ig呃下like。

夜色好快就偏黑，意味住我哋都差唔多要離開。

我哋一邊行去搭車，去到後尾就分開兩邊，蔥仔同小藍順利，所以佢哋兩個一齊返，剩底嘅得返呀紫、小瑤同我一齊返去。

「呀，我頭先行過萬寧幫你買咗支藥酒，我婆婆佢都係用喱隻，去瘀好有效。」

呀紫佢係書包拎咗支藥酒出嚟俾我，全新，未拆封過。

我明白曬所有嘢，頭先蔥仔同我講嘅，係指喱樣嘢……

呀紫仲專登出去幫我買支藥酒，又要買蛋糕又要買藥酒俾我，一定好趕頭趕命。

我感動地道謝：「多謝曬。」

雖然只係好小事，但內裡嘅心意深遠，看似朋友嘅在乎，但實際慢慢開始超
越朋友間嘅介線。

返嚟抖咗日先出文Sor 聽日繼續出
希望可以多返啲正評啦

「藥酒有咩用啊？」小瑤面色好似唔係幾對路，講嘢有氣無力咁。

「小瑤？」我叫住小瑤，做咩事呢佢？

「我有啲暈暈地，同…同…同埋無…無乜力…」明明頭先食緊蛋糕嗰陣都無事㗎。

「我哋搭的士返去先。」我有點緊張地同呀紫講，呀紫都明白。

「咁我自己返去先。」

「洗唔洗一齊搭的士？」我關心地問。

「唔洗啦，我自己搭車返去得啦。」呀紫微笑地道，佢嘅笑容真係好有殺傷力，令人無從抗拒。

「咁你返去小心啲啦。」我扶住小瑤講，但其實我隻腳咁痛緊，但小瑤睇嚟仲嚴重過我。

「嗯。」

「啊，多謝你支藥酒。」我再次多謝呀紫，我望住呀紫雙眼說道，就咁互望咗眼，我都感到陣陣愛意，不過喱種愛唔一定得「一種」……

唔知啦，答案從來唔會咁簡單就話俾你知，知又好，唔知又好，享受當下更為重要。

以後當你知道個答案嘅時候，可能喱種感覺已經不復存在。

「好好用啊。」呀紫再一次叮嚀我，然後就轉身離開了。

我快快手係附近搵架的士，我自己都撐唔到幾耐老實講。

幾經辛苦，終於返到屋企，我扶小瑤落床到休息，佢嘴唇無乜血色，天使都會病……？

「你點啊？洗唔洗去睇醫生？」

「唔……唔洗。」

「但你咁樣點會好啊？」我始終都認為去醫院會好啲。

「過兩日就會好㗎啦……」

我都係搵呀媽問下佢點算好，我唔想小瑤有咩事。

另一邊廂。

蔥仔同小藍一齊行去搭小巴，一邊行嘅時候，蔥仔一路盤算緊幾時送小藍份生日禮物好。

「係呢，你生日許咗咩願望咩？」蔥仔平時牙尖嘴利，依家單獨同小藍一齊就顯得笨拙。

其實小藍都一樣感到尷尬，生怕蔥仔又會突如其來嘅表白會令到佢手足無措。

「邊有人會講㗎，講咗咪唔靈囉。」

「哎……」蔥仔唔知講咩好，本來已經同自己講平常心㗎嘛，但係一到咗喱啲時候，就會緊張。

今日真係少啲心力都唔夠啊。

「送俾你啊。」蔥仔努力裝出好自然咁樣，但係拎個獎牌俾小瑤嘅時候，隻手都係度抖顫緊。

「下？送俾我？」小藍十分訝異，勢估唔到會送獎牌。

「嗯……生…生日禮物啊。」

然後蔥仔頭腦一熱，衝動地拎起獎牌，將獎牌套落小藍度，直接由頭一路套到落項到，快手快腳，小藍都未嚟得切反應。

「喂啊……」小藍無機會話唔要，蔥仔亦都無俾機會小藍開口。

「嗱，喱個係我人生第一個獎牌嚟㗎，唔準唔要啊……」蔥仔把口講得太急，搞到小藍聽得唔係咁清楚，但佢都明白嘅。

「睇得出，你平時連跑下都懶，我都奇怪你點解會無啦啦參加陸運會㗎啦。」

小藍拎起個獎牌，望住個獎牌笑，笑得好傻，但心頭係甜絲絲嘅。

「個獎得來不易㗎！」

「知你努力咗好耐啦……」小藍仲陶醉嘅時候，蔥仔接住用音速嘅速度講道：「要夏晨仆街先拎返嚟㗎個獎！」

頭先大好嘅感覺都俾佢喱一句瞬間平熄曬，「屌你啦！」

小藍因為俾佢壞咗個心情，繼而嬲起上嚟。

「好啦好啦，唔好嬲啦，俾下面個獎牌啦，同埋今日你生日我仲走出去買蛋糕添。」

小藍清楚，蔥仔真係為佢做咗好多嘢。

佢醒起之前夏晨講嗰返，試下為蔥仔諗下。

其實夏晨講得無錯，雖然蔥仔成日激嬲佢，但係得蔥仔先忍受到佢咁嘅臭脾氣，打不還手罵不還口。

而且為小藍做咗好多嘢，小藍儘管再口是心非，但都係受落嘅。

「多謝你。」小藍低著頭，細細聲講道。

蔥仔聽到之後，頓時開心曬，頭先仲煩緊唔知點開口講話送個獎牌俾佢。

「咁你送咗個獎俾我，咪無獎牌囉？話曬喱個係你第一個獎牌，亦好有可能係最後一個喎。」

機警嘅蔥仔早有準備，從冷衫入面拎咗個獎牌出嚟。

「下？點解嘅？」小藍算唔到喱一步。

「我社際都有獎啊，哈哈！」蔥仔得意地笑，但佢唔知咁樣又再激嬲小藍。

「哼！姐係我喱個都無咩特別姐。」小藍知道後更覺得喱個獎牌好隨便，感覺就好似係多出嚟嘅獎牌，先送俾小藍。

小藍真係除返個獎牌落嚟，俾返蔥仔，然後走咗去。

本來高興到不得了嘅蔥仔，一時間呆咗咁企係度，唔知俾咩反應是好。

遲鈍嘅佢，慢幾拍先識得追上去。

「唔係咁㗎小藍，你聽我講。」除咗用啲老土電視劇嘅手段外，蔥仔真係唔知點做先好。

蔥仔拖住疲累嘅身軀，追去小藍前面，望住小藍生氣嘅眼神，認真地說：「喱個獎牌絕對唔係隨隨便便㗎，你知我啦，都唔係做運動嘅料，如果淨係得一個班際嘅話，一定會拎到獎？如果拎唔到獎咁點算喎？」

「我想送啲有意義嘅生日禮物俾你，當我知道你生日咁啱係陸運會嘅時候，我就已經計劃好諗住將個獎牌送俾你，我仲特登搵夏晨同我特訓㗎。」

小藍臉上因為生氣而變得崩緊嘅表情慢慢緩和落嚟，抱住懷疑嘅語氣問道：「真係嘅？」

「梗係啦，我第一次拎獎嘅獎牌點會隨隨便便就送出去先得㗎？」蔥仔諗住扮嬲返小藍，然後擰轉頭走。

「哦，你咪嬲囉！」小藍兇一兇，蔥仔就好似死狗咁行返嚟。

「既然你送咗俾我，就係我㗎啦！」小藍諗住拎返個獎牌。

「等陣先！你會唔會又好似頭先咁唔要佢㗎？」

「唔會啦。」小藍都收起咁惡嘅態度，一路以嚟，佢都對蔥仔太惡，但蔥仔一直用佢嘅溫柔方式慢慢走向小藍。

蔥仔再一次幫小藍戴起個獎牌，不過今次唔再係心急，而係慢慢幫小藍戴起佢。

今次，佢哋兩個嘅心慢慢開始靠近。

幫小藍戴起個獎牌後，蔥仔不捨地說：「我都唔捨得將佢送俾人啊……」

「做咩啊？咁快就後悔啦？」小藍笑得好甜，佢將喱份甜意包裝成玩笑。

「唔係啊，我唔會後悔，因為比起個獎，你更加重要。」蔥仔認真地說，唯獨認真，才能夠將自己真正嘅心意傳達出去。

「我係唔捨得我努力咗咁耐嘅成果姐，不過好彩最後都有收成，哈哈！」

「超，對我咁好做咩姐？」小藍明知故問。

「你知㗎，你又想我再講多次啊？」

「講…講多次又無妨嘅……」今次小藍比之前更加細聲，所以蔥仔今次聽唔清楚。

「你講咩啊？我聽唔到啊。」蔥仔生怕唔知聽漏咗啲咩，可能一陣又激嬲小藍，於是追問道。

「無啊，無嘢啊！」小藍聲線帶點嬌柔，開始似返個女仔。

「喂啊！我真係聽唔到啊……」

佢哋就係咁樣你追我逐咁，都係未有一個結果。

依家小瑤仲係痛得好辛苦，我陪係佢身邊一段時間，但仲係發緊高燒，周不時都要拎水俾佢飲。

「喂，你真係好嚴重喎，不如帶你去睇醫生啦。」我緊張地道，見到佢病到咁，再唔去睇醫生我驚佢有事。

係唔係唔習慣人間嘅氣候呢？定香港空氣污染好嚴重？搞到佢如此尊貴、敏感嘅身軀頂唔順呢？

「唔洗啦，我抖返一日就無事。」小瑤依舊有氣無力，見到咁我更是徬徨。

「唔得！你都病到咁，我帶你去睇醫生。」我可能自己順便都要睇埋。

「我依家都無身分證，就……就算去到都無用啦……」

小瑤如此一說，我就反駁道：「你有超能力㗎嘛，你實有方法嘅。」

「我無啦……」

「下？咩啊，你點會無姐。」

「你記唔記得我今日幫你整返好個傷口啊？」小瑤會再次提返起，唔通係因為咁？

「其實……其實我唔應該幫你㗎，咁樣係違反大自然嘅規律，姐係就算有人係我面前死，我都唔可以幫啲咩手，所以我依家先會搞到咁……」

我頓時語塞，本來諗咗好多勸小瑤去睇醫生嘅說話，但全部卡喺喉嚨到，講唔出口。

「你做咩咁傻啊？搞到自己病。」

如果我知道會有咁嘅結果，我就唔會要佢幫我啦。

我疼惜地摸摸小瑤個頭，佢真係一個大傻瓜嚟。

「放心啦，我抖返一日就無事㗎啦，所……所以啊，唔洗去睇醫生啦。」

「你真係呢……」我唔知講咩好，只好用咁樣去掩飾自己嘅感動。

「聽日同埋後日都放假，等你好返就帶你出去玩啦。」我想做返啲嘢嚟報答小瑤。

「但你隻腳……」就算小瑤病緊，都不忘擔心我傷勢。

「放心啦，我有呀紫俾我嘅藥酒，好快都會無事㗎啦！」我氹住小瑤先，其實邊有咁快好啊，都要死頂㗎啦。

「哦……咁好啦，係呢，點解聽日同後日都會放假嘅？」小瑤好似聽到有得出去玩，個人比較有返啲精神。

「不嬲陸運會之後都會放一日假嘅，俾啲運動員休息返一日，但後日呢，就係教師發展日，所以好彩連放兩日！」我解釋道。

「好……好啦。」小瑤微笑著，用氣聲績說：「咁等我好玩帶我去玩啦。」

「你係會好返先好啊……如果你聽日仲唔好玩，就無得帶你出去玩㗎啦，就帶你去睇醫生㗎啦！」

「知啦，我實會好返……」

然後我同媽咪輪流照顧住佢，到咗第二日傍晚到啦，佢又真係好返曬喎，龍精虎猛咁。

我嗰陣係廳到睇緊電視，小瑤好似啲精靈咁跳出嚟，嚇我一大跳。

「做咩姐你？」我係俾佢個on9樣嚇親，「咦？你好返啦？」我放低手上嘅薯片，走過去望下佢。

「真係咁神奇？一個鐘頭前入去睇你仲係床度死死下嗌飲水㗎。」

我再一次驚嘆：「哇，喱個世界真係無奇不有啊。」

「咁聽日係咪有得出去玩啦？」小瑤好興奮咁同我講，隻眼碌到大一大。

「係，我應承過你㗎嘛。」我唔會食言嘅。

「耶！有得出去玩嚕。」見到佢就諗起細細個會好期待學校啲一日遊咁。

「你好好地休息下先啦，雖然睇落好似好返曬，但都抖下啦，養足精神聽日出去啊。」我叮嚀著。

推一推

G持

推
好多嘢做

我都係，已經兩個禮拜無入黎推
btw巴打仲咁堅持

我想睇到結局

我仲等緊台灣故

係喎
你有無推嗰邊？

佢未開新post唔催佢啦，重質不重量最緊要唔好棄

聽日考完試再更新

小瑤聽到喱句，先至安心咁去瞓。

到咗第二日，小瑤佢真係乜事都無，唔似得琴日咁頹。

「真係好好多喎！」我不忘約定。

「梗係啦，休息陣就無事，係呢，今日我哋去邊啊？」唔知佢係咪因為有得出去玩先咁快好返呢？

「你想去邊啊？去海洋公園定迪士尼？」

「係咩嚟㗎？」

為免解釋咁多，我直接打開電腦google俾佢睇，睇咗陣，我以為佢會揀去迪士尼啦，因為迪士尼都係女仔鐘意去㗎嘛，又卡通又童話故事咁，點都係同女仔扯上關係，而且小瑤又咁細路女。

但出乎意料地，小瑤說：「喱個啊，啲海洋生物好似好得意啊，好想睇佢哋啊！」

「我仲以為你會去迪士尼添。」

「下？睇落都唔有趣。」

決定好去邊之後，我哋就起行。要知道我要請埋小瑤去海洋公園，真係洗我一舊錢啊……

雖然心痛，但值得嘅，講好咗要帶小瑤去見識下喱個世界嘛。

仲未入場，小瑤見到咁大個樂園就已經興奮得要死。

「哇！好大啊啊啊啊啊啊！」

「你依家見到嘅只不過係一半咋，後面仲有㗎。」我忍唔住笑佢傻。

「真係㗎？咁快啲去囉！」小瑤拖住我隻手，就係喱一下，開始認清我對小瑤嘅感覺。

喱一下，如果換著呀紫，我諗……我會覺得好甜，但頭先，感覺就好似拖住唦妹咁。

之前我以為自己可能鐘意上小瑤都話唔定，但頭先我好似無喱個感覺。

但小瑤並無察覺到啲咩，拉住我直衝門票處，我哋買完飛之後，經過大門口入去嗰陣，露出小朋友該有嘅興奮。

一路上，我好似帶住呀妹咁嚟玩咁，不過見到佢開心我都開心嘅，琴日嘅嗰份感動，看似喜歡上嘅感覺，並無因為咁而有更進一步。

我哋有去睇大熊貓，我仲取笑佢話，你睇下隻熊貓幾似你？

佢笑住咁打我，然後我係佢面前扮熊貓，一路睇，就一路嘈，打打鬧鬧咁。

我哋去對面玩咗成日機動遊戲，佢未玩之前，就話睇落好似好好玩咁，但一去玩啦，玩完返嚟又驚到乜咁。

小瑤撓住我隻手，好用力咁撓住，然後痴到好埋，口震震咁講道：「頭…頭先…真…真真係好得人驚，我個心仲跳得好快快…」

「都同你講，唔係個個都覺得好玩㗎，你唔玩得就去玩青蛙跳樓機啦。」

無錯，佢一嚟就打大佬，話要去玩跳樓機。

跳樓機一路上去，佢帶點淘氣地同我講，「你話呢，我哋升上去會唔會見到天堂啊嗱？」

「我呸，我仲未想死啊。」

「咁上面真係最接近天堂啊嘛，你睇下，我哋嚟個天越嚟越近啦。」

「你好掛住上面咩？」一下子我擔心起上嚟，我哋啱啱先熟咗，咁快就要走？

「無啊，我只不過計緊我同你嘅距離咋嘛。」

「我哋嘅距離咪依家咁囉！」我摵下佢手腎，由小瑤第一日嚟嘅時候，我就應該知道佢有一日係會走。

我哋存在住無論點樣都拉唔近嘅距離。

「你睇下，上面幾近我哋，話唔定之後你企高啲，我就會見到你呢？」

「咁我係咪都會見到你先？」我問道。

「睇下我俾唔俾你見啦，嘻嘻……」

「嘻……哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇！」

小瑤再次講嘢嘅時候，已經係落到地下嗰陣啦。

「你得唔得啊？」我輕輕扶住佢，點知佢就成個捱埋嚟。

「定我哋去睇海豚啊？」我提議道，因為無幾耐海洋 show就開始，順便俾佢休息下。細路女始終都係細路女。

番工啦

我仲係溫書階段

屌我都係，共勉之

final加油呀巴打

大家咁話

final忙撚到

一樣份卷炒到拉curve都救唔返

下個sem再努力

等retake再炒過

唔合格無得grad？

係

多謝你都係呀

攞

推先岩

又多一個推

終於多條友黎吹水

希望愈嚟愈多人

快啲出文先啦

唔好急，呢度係比較慢更新

歡迎

開始多人

新讀

新讀者留名

有冇得加速

屌

我都想推下就有文

巴打考完final未

考完
不過仲有project交

加油
我星期四一日考兩科之後就完了

你都努力呀
我啲final已經炒到盡頭

男 藍....

呢排多好多新讀
希望樓主見到

我地每日推po終於有成效

新讀一推

考完試啦終於

恭喜

究竟樓主會唔會再出現

我睇唔到個故仔。。。停左係第10頁

喂你身為元老推post jj可唔可以比d信心d新讀者

推！

推到樓主出文！
樓主我信你會返嚟架！

佢應承過我地唔棄故

G持！

推呀

考試點樣？

考30日

得返我一個

講咩阿你

多啲推嘛

成日唔記得入黎pish

我地大大話話都推左3 4頁使唔使掉個西瓜搵下樓豬

樓豬尚在？

push

F5

同一個故棄幾次你都得架啦

真係無哂人？

呢排忙死一時唔記得入嚟推

去個旅行以為你都走埋

我仲記得呢到架

樓豬唔記得啦

俾啲信心自己！

等左好耐

+1

如果俾我哋推到爆post仲等唔等？

推得爆都要d時間

但終有一日都會爆

聽日出黎阿咁多位

推！
聽日各位加油！

推
俾啲信心！

Okok

推找

推加油

又忙緊

香港人呢個月日日都好忙

無假無掟抖

會有好結果加油

多謝 努力緊

就黎400comment

無事番工忙姐

加油每日忙完返到去就舒舒服服

樓豬出文未

btw 推

我會出返文
深潛咗咁耐你哋都仲支持
最近發生太多事都係最近先寫返文希望仲有人睇

歡迎返嚟你最少有三個讀者

仆你個街真係等到樓豬

守得雲開

好波

今晚/聽晚出文

推等緊

係唔係有？

我趕唔切上機前出文咁我再打多啲一次過出啦
痴線又拖了 改唔到啲越習慣

加油！我哋一路提你

又一日啦

Cls 見到一月出嘅故諗住未完都已經過左大半先入黎 點知

係我哋努力嘅功勞樓主加油

推左半年唔係你我都唔入黎推post

我哋仲趕得切睇最近嗰場海豚show，只不過就多人到呢……我哋一係坐好側邊，一係就坐山頂。

「都無乜位囉，不如我哋坐山頂啊？」我提議道。

「嗯。」小瑤佢淡淡地回應我。

我以為佢應承企山頂，點知無幾耐佢就話係下面搵到，拉住我過去。

我哋坐得好邊邊，但都算前嘅位置。

「你寧願坐喱度睇唔清都唔坐上面啊？」

「喱度可以睇得清啲海豚嘛。」

咁佢喜歡就好，好快海豚show就開始。

一開始小瑤都甚是興奮，覺得啲海豚好得意啊，好可愛。

但當海獅出嚟同大家打招呼嗰陣，佢就講咗句：「佢哋好慘……」

「咩話？」突然轉得咁快，我跟唔切。

接住落嚟，我手機傳來一陣陣震動，我下意識去睇下手機。

係呀紫sd whatsapp過嚟，問我今日傷勢點樣，有無好度。

當下我由心發出一個好窩心好暖嘅笑容，我心情好抗奮，就係因為一句關心我嘅whatsapp，但我又要盡量唔好表現得太明顯，可能唔想俾人覺得我好奇怪吧？

但我收返起手機，個腦係度盤算緊點覆嗰陣，小瑤就起身走咗去。

？？？

我滿腦子問號，但我都即刻跟上去。

等佢行到離開人群之後，我就捉住小瑤，問佢做咩事。

小瑤遲疑了一下，然後說道：「我只係睇唔落去，我覺得佢哋好慘，要困係一個咁細嘅地方生存，明明前面個大海先係佢哋嘅家。」

「小瑤，我明你唔開心啲乜，但其實我哋個世界好複雜，就算要解釋都唔係一時三刻可以解釋得清楚。」

「咁既然你唔想睇海豚，我哋就唔好去睇啦，我哋去玩其他啦！玩……玩…海盜船！」

我拉住佢隻手，但拉唔郁，然後再拉幾拉，「行啦，去玩下先啦，一場嚟到。」

然後小瑤就成功俾我拉走咗。

因為陪住小瑤，令我唔記得覆呀紫。

去到海盜船前面，我自己都淆淆地，驚暈，但我都頂硬上。

「嗱！玩海盜船一定要最後先好玩嘅！」

推樓主努力

原來去左海洋公園耐到都唔記得

有文先推

耐到要重睇先知講咩

盡量更新快啲我都慢慢寫返故

多謝咁耐仲支持出咗個新故 有興趣可以去睇下

你唔好以為我唔記得kiki仲喺台灣阿你話過出埋佢架

我都記得
樓主加油呀

唔好比佢停

我係P牌仔

仲有30日

你竟然有p

屌而家先登入夠60日

又好似係咁上下時間先見到你

日日推好快就甩p

晏啲出

等你

樓主係唔係未寫完？唔緊要，慢慢嚟

原來樓主開咗新故

真係好對唔住各位
喱個故我決定暫時停一停先

我知道我之前啲故都仲未寫完，有時真係唔知點寫好，然後就無動力繼續寫落去，我明白咁樣係好不負責任嘅事，喱一年我寫嘢都寫下斷下寫下斷下咁，我都唔知自己會唔會堅持到落去，所以之前嗰啲故我會停一停先，將來有機會我會構思得更完整，文筆更熟練嘅時候再出。

坦白講，以我依家嘅文筆同埋鋪排，都仲係好幼嫩，我都想好好磨練自己支筆，與此同時好多謝仲一路支持嘅巴打，你哋令我有返寫嘢嘅衝勁。加上香港最近發生咁多事，《籠中島》喱個故係我一路由6月頭開始構思嘅作品嚟，我可以做到嘅只有咁多，如果喱個故我唔繼續寫落去，我會對唔住自己嘅良心。雖然未必係一個好轟烈嘅作品，但係我可以為香港做返啲嘢嘅故。

希望嗰個故能夠陪住各位抗爭、革命！

除咗對唔住之外，仲好多謝你哋仲一路咁支持我，幫手推。甚至有段時間想放棄寫故，但見到你哋支持，我又寫返，斷斷續續咁，對你哋嘅感激都唔知點講好了。只能夠化作努力去報答各位了，等我完成埋《籠中島》後，睇你哋想我繼續出台灣故定天使故啦。

加油巴打
其實巴打你開咁多故又寫唔完 咁唔係太好
不如你諗好成個故事發展 再諗埋個結局 先落手寫啦

好我都知，太多次咁嘅事發生啦，今次真係要好好改一改

又停不過都好既另一個故題材都幾正

好耐無見

今日放假過黎睇睇

有得放假真好呀

番pt

我ft 咁返法朝九晚五無日停

我一星期番3日攰到仆街

諗起以後真·返工嘅時候要做到隻狗咁就想死

仲要得雞碎咁多銀兩

唉搵錢艱難呀

推另一邊先啦呢邊應該無限期擱置

我兩邊都推唔想個post 沉底

一齊吖

做咩？
btw 推

見得番你推呢個post入黎講兩句

唔想佢沉底啫除非書生巴想重開啦

又重開，到時應該好多舊讀者番黎負皮

唔使到時，而家已經係咁

鬼叫佢寫寫下隔半年先再更新

排見佢的起心肝咁幾好呀，繼續支持

打風啦番屋企啦

八號風球打工仔趕收工之叫天不應叫地不靈

我頭先企咗十幾分鐘都未有車搭

無早放咩

1點放

仲未返到屋企
平時九個字返到去

住咁遠

係無車搭啫
塞車塞到痴晒線

遲走係咁

原來啱啱上車天文台就掛八號咁就一個鐘

仲搭緊？

唔係返到屋企喇

Sorly知錯了
今次個故唔會好似之前咁了

咁都係自己衰嘅令啲讀者失望

多啲上嚟啦我哋一路喺到架

知衰就寫好d啦要

返嚟喇
btw 推

三日唔埋兩日入一入黎報平安

以為你淨係推隔離唔推呢邊

唔會淨低你一個

(:

歡迎新讀者

其實我唔係新讀者只不過係轉咗好多次名我之前係淋兩堃跟住轉咗做真盧狗跟住再轉埋做抽象霖

點解轉得咁密

去支持樓豬新故

Link

《籠中島》

聽晚再更新唔好意思

哎呀覆錯post

當推post囉

Pish

番黎推下

推
呢排攰到唔記得入嚟

推
p牌推唔到係慘啲嘅

推多下

我就快唔係 P牌

就快無得笑

就恥笑趁早

佢都比我地笑左好耐

屌下當推咗

推
我會繼續等呢邊

哈哈你班hihi 笑埋今日冇得笑

咁我哋今日盡情恥笑

btw 人手filter
一打唔使找

熱烈慶賀甩P

熱烈恥笑未甩p

笑埋今日無得笑

收到！
咁我今日繼續笑

做咩仲有個P喺度

90日剛到

啫係聽日先甩啦

甩咗 la

歡迎加入

終於
歡迎成為真。會員

Push

上黎報平安

大家安全就好

Sorry容許我騎劫一下
講故台嘅各位
有時間請你睇一睇

【勸世】【講故台請入嚟】梁啓超︰欲新民，必新小說！

唔理你

支持田心巴

唔好咁仆街田心巴個網吧故幾好架，樓豬無更個陣我就係睇佢

推下先

推一推
啱啱追籠中島追到最新
希望有朝一日寫好晒籠中島
故事只係故事唔係現實
巴打有心機寫埋呢個天使故
香港人加油
光復香港

中秋節快樂阿咁多位

test

其他嗰啲點整出嚟

？

點整㗎

求我

大神教我

隔一格

即試！

其實可以用編輯引用睇番點做

係喎

樓豬係咪比人拉左無影左好多日

以前樓豬深潛都仲會派下膠睇下使唔使掉個西瓜搵佢但而家會怕佢已經比人拉左

樓主上水報一報平安啦

Live咗啦

大家好

係潛左一排思考人生

搞乜

覺得好攰睇唔到前路但諗通左了

咁咪好囉不過我自己都迷茫緊

之前考試成績點？

不過不失啦，微微拉高咗個grade 咁囉
你又點樣？

過得去，不過而家番緊工了

我覺得迷茫都唔好放棄，因為只有堅持先會見到希望

收到我都一路同自己講挨落去

有咩就上黎講兩句呢度好多人陪你過難關

好呀
最好有樓主都喺度一齊傾

樓豬又深潛

Doesn't matter

最緊要人無事

樓主仲寫唔寫㗎？

希望佢會覆啦

唉

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭800咋

各位，我仲仍然安好
只不過最近屋企有啲事呀爸突然檢查咗可能有癌症，本來呀嫲都老㗎啦，身子唔好又跌襯，好多事情需要去面對，亦都唔知點去面對，自己根本都未有咁嘅心理準備
加上香港又搞到咁變相寫故喱個興趣只能夠放低...我都好唔想放棄自己嘅興趣同夢想，但現實會逼你選擇

我都好想繼續寫，但可能依家未必係一個啱嘅時候，但喱一刻我都一樣唔想放棄住

樓豬人無事就好，我地支持你，有咩頂唔順可以上黎傾，我地開解你唔好諗唔開

多謝你哋經歷好多事，先發現自己要做自己想做嘅事，追求自己想要嘅唔知聽日會變成點，計劃趕唔上變化，活在當下！

改名巴

加油呢段時間多啲陪屋企人啦，有咩唔肯定點面對都可以同我哋講㗎

我返嚟喇

Hi

剛被保釋

巴打無事嘛？

冇比人屌，放心

告d咩

集結，爽

放心冇起訴

應該

仲使唔使續保

唔使

Btw如果1001點算

但都要小心，定期上黎報平安

去第二個post推，樓豬好似仲有一個呢個故既post

唔只一個原來

多謝你哋做推post

巴打報平安

有無事

冇

有野要幫手出聲

我想要條女

窄d喎咁又我自己都未顧掂

送小瑤俾佢

光復香港先定樓豬埋尾先

揀唔落手

大家還好嗎？

還可以

有無受傷

無

人無事就好

又唔記得推

P牌仔喺邊

話緊我？

話我嬲？

想*

P牌係你既記號

你可以叫我狗堃

右邊隻字點讀

認真問

喱排好攰

抖下啦咁

個心要點抖

乜都唔睇，瞓覺瞓到咩都唔記得

做運動做gym 一路聽歌，專注喺點樣做好啲動作，一路喺度用歌詞塞爆自己個腦

睇書，揀啲用好深嘅字嘅書，深到要查字典先睇得明

信我，做是旦一樣都可以放空晒成日

多謝巴打，要點忘記一個人，訓覺前都諗起佢

I know that feel bro下一個更可愛

與其忘記，不如瀟灑走一回

如無力挽回要懂得放手啊

Arrrrrrrrrrrrrr lo

你地班偽毒

屌你老母叫我狗堃

支何留名

sor 呀淋雨巴

狗堃

去書生舊post/隔離故繼續

唔望望都唔知書生改埋名

準備嚟緊出文啦

歡迎返嚟
btw 會唔會開定新post?

幾個同一個故既post

上次都好似有咁講過

有出既出得慢都係出

會啊隔離個故會重開

期待

冇人嘅～

年尾忙嘛

多嘢做到無時間推
仲趕緊assignment

橙，我有好多朋友都係做緊deadline fighter

仲讀緊中學

扮乜撚

認真，今日 picnic day (

咁後生，去邊玩阿今日

清水灣大坳門，就黎考 Dse

去享受下清靜 btw讀咩科？唔識可以上黎問

Phy, Chem, Bio, M2

我識d喎我以前有修

有咩唔明上黎問，識答既都會答

咁啱嘅大家讀啲嘢都咁似

真？

phy m2 同半桶水嘅chem

藍色的emoji好似睇起身好sad 有種強顏歡笑嘅feel

咁sad face icon 係咁用嘛

連儂牆嘅重要性 大家係唔係真係知道？對家就嚟贏啦

唔好意思借一借位

幫手推

大家推翻啲行動post 好冇 唔好將呢度淪為香討

推咗

Hi(after 13h)

新post無人睇前排生眼跳針，隻眼腫到變獨眼龍依家好返啲新post無郁過

咁寫返舊故啦

Hi (after 12h)

無留意新post 添

渣

之前有諗緊
個故反應不太好，最近都有寫返天使故同一個新故
籠中島並唔係我擅長嘅題材我會係喱類題材落多啲功夫先寫得好
將來仲有人想睇會再諗下

有人想睇

想睇+1

加油啦

好攰

係咪岩岩去完校外旅行

55

有無溝到女過個開心聖誕

男校

男朋友都唔錯阿

畢左業大把女

唔入engine 就大把機會

入design大把世界

入business 一定靚仔靚女

business好難

有內幕

估唔到我會淆底到呃小瑤，但見到佢如此雀躍嘅表情，我又唔捨得潑佢冷水。

「你係咪真係好想玩啲機動遊戲啊？」我拉住佢去咗玩旋轉觀光塔，見佢熱情減退咗唔少。

「唔係啊！」小瑤真係一個咩表情都放曬係臉度嘅人，就連我都睇得出佢強顏歡笑緊。

「我只不過係咩都想試下姐，但我知道你唔係咁鐘意玩機動遊戲啊嘛，只要係同你嚟，有無玩機動遊戲都唔係咁重要。」係高處望落去，我察覺到小瑤嘅眼神只停留係機動遊戲度。

「跟住落嚟去邊啊？」小瑤臉上面嘅笑容好似少咗咁。

「決定帶你去玩盡所有機動遊戲！」

「下？點解嘅？」佢問完喱句之後，好快就明白點解。

「唔要啊，我唔想你勉強自己。」

我解釋道：「你咪又係成日勉強自己，今次輪到我唔得咩？」

「可能天使成日都要滿足人哋嘅願望，今日就等我嚟滿足返你喱個天使啦好無？」

小瑤無再講啲咩，佢嘅笑容識講嘢咁，有聲嘅。

然後我帶佢玩越礦飛車，連後面新開嘅機動遊戲都玩埋，瘋狂咗一日，玩到小瑤紅都臉曬。

今日同小瑤嘅感覺好close，係開心嘅，但我都係分唔清對佢嘅感覺。唔知有幾多人明呢，就好似份感覺俾人硬生生拆開咗幾份咁，小瑤一時又似細妹咁，要我照顧；一時又好似情侶般快樂；而自己仲對呀紫有遐想。

先唔好話要追要表白，我連自己啲感覺都唔清唔楚，點好姐。

依家只能夠好好享受當下吧。

小瑤玩到爽曬，汗流浹背咁，本來有點微涼嘅天氣，都俾佢玩到好像夏天咁。

「嗱，應承咗你陪你嚟海洋公園啦，開唔開心先？」我問小瑤。

「梗係開心啦，係最最最最開心嘅一日！我永遠都會記住㗎。」

見到佢滿足嘅樣，本來仲想問佢真心咩，依家嚟睇唔洗添啦。

返到屋企，佢攰到沖完涼就瞓，連飯都食。

我入房終於睇手機，發現呀紫又再send咗兩個WhatsApp過嚟，問我傷勢點樣，又問點做咩唔覆佢，睇得出佢緊張我，隔咗幾個鐘就send一次，頓時內疚感超重。

嗰陣時睇完msg都唔記得覆返佢添！搞到佢擔心咗咁耐。

隔咁耐 完全唔記得去到邊度

重新睇過算

有文

聖誕出文

平安夜快樂

Single bell, Single bell, Single all the way

好撚慘

有咩所謂

笑甚麼，你也是隻單身狗

新年快樂

我仲喺2019

出國？

Yes

差10幾個鐘，喺美國？

差唔多啦

去玩？

係呀

無事無事

推

得返我一個……？

呢排好忙？

上水 lu

偽毒去左邊

留名

自閉

比d開心少少既消息啦衰仔

鍾意咗形單隻影

享受單機會係一種樂趣

做乜春

因愛成恨

慘早d放低啦後生仔過來人話你知恨一個人為自己帶黎既傷害真係好大

啱恨一個人好容易搞到自己心理唔平衡

放低到真係好彩

返到嚟個鼻已經feel 到個分別

係咪好濁

多塵到呢

上水

屌 聽日考Bio

btw 有無睇書生個新故

你講先知有新故而家睇

話人唔話自己

sorry sorry

mk妹果然係搶手貨 btw狗堃呢？

又潛

隔離post d友唔係好慣樓豬個出文模式我想講我已經睇化左

我望住佢哋催文笑而不語

佢地太年輕

書生呢啲太小事，以前羊格，泥菩薩俾人追文追到天腳底佢哋都唔知連登係咩嚟

泥菩薩好有聽聞過

最癲嗰陣佢喺啲唔關事啲post 留言都會俾人追文

?

?
btw 唔好玩得太勁，留返啲位俾書生

大把post呢個爆左去番之前同系列個d啦

都得

得幾頁推到1001真係cls

係得我哋先咁痴線

忠粉

真心想有生之年見到個故嘅尾

hunter hunter純文字版

唔好嚇我

都幾似重新寫幾次都未埋到尾

我唔想咁樣呀

新post d人催文仲多過傾計

無㗎喎，連登嘛

隔離有人忍唔住負皮我句嘢
唔通插樓主唔出文你就會有文睇咩

等左成年表示：？

我都加入戰團

喱種關係好微妙 有點曖昧
我出文無人睇又頭痕 有人追文總好過無人追

我自己都沉咗咁耐 都係時候要震作起嚟了

但巴打你無錯嘅！支持你

狗堃幾時上水
咁多位手足出街記得戴番個罩

又潛咗水……？

呢排搞乜

身體健康呀

繼續努力呀！喺度講嘢嘅唔多唔少都想睇你更

前幾日已經想覆，遲咗勁耐先醒起未send

健康，潛咗陣水jai

多啲上水好喎，成日潛唔知你邊次真係出事

Okay

真以為你又比人拉左

新年快樂各位手足，番學既祝你學業進步，番工既祝你金銀滿屋，發夢既祝你武運昌隆

新年快樂呀各位
祝大家事事順利，龍馬精神，風采依然

# D stickers 好好笑

用咗咁多年仲係咁正

btw 呢個post 咁就1年

追左成年

推
btw 係唔係要諗定用邊個post 推

對上個個天使故post

有冇利是

前日團拜完，而家唔想再出街

周街喪屍點出街

嗰日還好嘅，但幾日完全無意欲出去

保重身體

大家咁話啦

日日喺屋企養身就最正

我都估唔到會有讀者推推下post仲做埋fd

出面有啲追文真係純追文，淨係鬧樓主，讀者無溝通㗎

呢度已經超越咗追文

佛系追文

無壓力追文

終於上水

還好la,上水時間密咗咁多

記得keep 住呀

有無喺隔離post留名

冇，btw 邊個

mk妹個個好撚青春

我想要返飲茶嘅老鼠
而家同reskin 嘅standard icon 無分別

巴打要飛邊

去澳洲一個人離鄉別井，樓豬有無經驗分享下

讀書

《有一晚，我喺學校操場遇到跌落凡間的天使》

新post大家快去留名

各位可以推另一個post
《有一晚，我喺學校操場遇到跌落凡間的天使》

個舊post 推唔返上嚟

所以我直接貼link

推
各位可以入另一個post
《有一晚，我喺學校操場遇到跌落凡間的天使》